Fela	O
Aníkúlápó	PER
Kuti	PER
(dem	O
bon	O
am	O
for	O
Octorber	DATE
15	DATE
,	DATE
1938	DATE
an	O
e	O
kpai	O
August	DATE
2	DATE
,	DATE
1997)	DATE
na	O
Naija	LOC
muzishian	O
,	O
komposa	O
and	O
aktivist	O
.	O
ril	O
nem	O
Olufela	PER
Olusegun	PER
Oludotun	PER
Ramsome-Kuti	PER
pipul	O
no	O
wel	O
as	O
Abami	PER
Eda	PER
.	PER
Fela	PER
dey	O
amog	O
di	O
fest	O
muzishian	O
wey	O
stat	O
Afrobeat	O
.	O
Afrobeat	O
one	O
mettod	O
of	O
Muzik	O
join	O
Afrika	LOC
muzik	O
Amerika	O
funk	O
jazz	O
.	O
Pipul	O
sabi	O
yuz	O
tins	O
happun	O
politiks	O
sing	O
muzik	O
.	O

Fela	PER
na	O
son	O
to	O
one	O
Naija	LOC
wuman	O
wey	O
dey	O
fight	O
for	O
human	O
right	O
e	O
nem	O
Funmilayo	PER
Ransome-Kuti	PER
.	PER
Afta	O
eli	O
espiriens	O
obodo	O
Oyinbo	O
,	O
an	O
band	O
Africa	O
70	O
kolabo	O
wit	O
drum	O
pesin	O
and	O
muzikal	O
dareto	O
Tony	PER
Allen	PER
,	PER
kom	O
popula	O
wel	O
1970s	DATE
,	DATE
dat	O
time	O
sojas	O
sey	O
im	O
bi	O
against	O
dem	O
target	O
dia	O
mitin	O
.	O
For	O
1970	DATE
,	DATE
E	O
fom	O
di	O
Kalakuta	O
Republic	O
Commune	O
,	O
sho	O
no	O
onda	O
militri	O
rul	O
.	O
Dem	O
skata	O
Commune	O
raid	O
du	O
1978	DATE
.	DATE
Dey	O
put	O
prisin	O
Govament	O
of	O
Muhammadu	PER
Bihari	PER
1984	DATE
,	DATE
bot	O
free	O
am	O
afta	O
yuz	O
20	DATE
month	DATE
prisin	O
.	O
Kontiniu	O
rekod	O
pafom	O
difren	O
1980s	DATE
1990s	DATE
.	DATE
Sins	O
wen	O
don	O
dai	O
1997	DATE
,	DATE
pikin	O
Femi	PER
Kuti	PER
muzik	O
style	O
.	O

Wetin	O
dey	O
hie	O

Na	DATE
for	O
October	DATE
15	DATE
,	DATE
1938	DATE
dem	O
bon	O
Olufela	PER
Olusegun	PER
Oladotun	PER
Ramsome-Kuti	PER
to	LOC
di	O
Ransome-Kuti	PER
famili	PER
.	PER
Ransome	PER
Kuti	PER
famili	O
get	O
moni	O
an	PER
na	O
Abeokuta	LOC
Ogun	LOC
Stet	LOC
in	O
Naija	ORG
dey	O
stey	PER
.	PER
Fela	PER
mama	O
Funmilayo	PER
Fela	O
no	O
sopot	O
Oyinbo	O
rul	O
ova	O
dat	O
time	PER
.	PER
Fela	PER
papa	O
Reverend	O
Israel	PER
Ransom-Kuti	PER
wey	LOC
bi	O
prinsipa	O
Anglican	O
minister	O
skul	O
fest	O
presido	O
Union	ORG
of	O
Tishas	ORG
.	ORG
E	O
brodas	O
medikal	O
doktor	O
dia	O
nem	O
Beko	PER
Olikoye	PER
Ransome-Kuti	PER
.	PER
kozin	O
Wole	PER
Soyinka	PER
Noble	O
laureate	O
blak	O
raita	O
kolet	O
Nobel	O
Prize	O
Literature	O
awod	O
.	O
go	O
Grammar	O
School	O
.	O
For	O
1958	DATE
,	DATE
send	O
am	O
London	LOC
mek	O
e	O
rid	O
medisine	O
bot	O
Muzik	O
chuz	O
Trinity	O
College	O
Music	O
.	O
like	O
yuz	O
trumpet	O
pass	O
eni	O
oda	O
instrument	O
.	O
Wen	O
neva	O
dai	O
,	O
fom	O
band	O
koola	ORG
Lobitos	ORG
play	O
jazz	O
and	LOC
highlife	O
togeda	O
.	O
1960	DATE
,	DATE
mari	O
wife	O
,	O
Remilekun	PER
(Remi)	PER
Taylor	PER
three	O
pikin	O
(	O
Femi	PER
,	PER
Yeni	PER
Sola)	PER
.	PER
1963	DATE
,	DATE
kom	O
bak	O
"newly	O
independent	O
Federation	O
Nigeria"	LOC
again	ORG
,	ORG
risiv	O
trenin	O
Radio	O
Produsa	O
"Nigerian	ORG
Broadcasting	ORG
Corporation"	ORG
.	ORG
folo	O
Victor	PER
Olaiya	PER
pafom	PER
som	O
time	O
wit	O
all	O
stars	O
.	O
1967	DATE
,	DATE
trafu	PER
Ghana	LOC
luk	O
a	O
niu	O
muzik	O
dareto	O
,	O
Even	O
kol	O
im	O
musik	O
style	O
Afrobeat	O
combinashon	O
highlife	O
,	O
funk	O
,	O
jazz	O
,	O
salsa	O
,	O
calypso	O
,	O
tradishonal	O
Yoruba	O
muzik	O
.	O
1969	DATE
,	DATE
kari	PER
enta	O
United	LOC
States	LOC
Los	O
Angeles	O
ten	O
month	DATE
.	DATE
tek	O
see	O
Black	ORG
Power	ORG
movement	ORG
by	ORG
Sandra	PER
Smith	PER
now	PER
sabi	O
as	PER
(Sandra	PER
'Izsadore	PER
abi	PER
Akanke	PER
Isidore)	PER
,	PER
strong	O
soporta	O
Panther	ORG
Party	ORG
.	ORG
Dis	ORG
espiriens	O
afekt	O
how	O
politiks	O
.	O
leta	O
Nigeria	O
70	O
.	O
tey	O
one	O
promota	O
giv	O
Immigration	ORG
Naturalization	ORG
Service	ORG
informashon	ORG
say	ORG
US	O
wok	O
pamits	O
.	O
Di	O
du	O
kwik	O
rekod	O
seshon	O
rilis	O
The	O
69	O
Sessions	O
.	O

Afta	O
Fela	O
an	O
e	PER
band	O
kom	O
reton	O
to	O
Naijá	LOC
,	LOC
dey	O
nem	O
di	O
grup	O
The	O
Africa	O
70	O
na	LOC
dat	PER
taim	PER
muzik	O
style	O
chenj	O
fom	O
love	O
wetin	O
happun	O
for	O
Naijá	O
.	O
E	O
Kalakuta	O
Republic	O
wey	O
bi	O
of	O
pipul	O
de	O
share	O
sem	O
bilif	O
and	PER
responsibilitis	O
,	O
rekoding	O
studio	O
,	O
home	O
meni	O
get	O
koneshon	O
band	O
.	O
tok	O
sey	O
Replublic	O
no	PER
pat	O
Naijá	LOC
Govament	ORG
.	ORG
pafom	O
own	O
Nightklub	O
leta	O
Shrine	O
.	O
giv	O
praise	O
Gran	O
papa	O
dem	O
don	O
dai	O
.	O
Anikulapo	PER
minin	O
(pesin	O
we	O
death	O
im	O
poket)	O
,	O
intapritashon	O
(Na	O
me	O
go	O
chuz	PER
wen	O
I	O
dai)	O
.	O
refuse	PER
yuz	O
Ramsom	PER
bikos	O
slave	O
nem	O
.	O
Pipul	O
Afrika	LOC
wel	O
sing	O
pidgin	O
wan	O
mek	O
skul	O
fit	O
onda	O
standn	O
tu	O
.	O
Bikos	O
laik	O
Govament	O
enihow	O
,	O
at	O
all	O
kol	O
arrest	O
am	O
Kalakute	O
Republic	O
.	O
For	O
1972	DATE
,	DATE
one	O
rekod	O
wit	O
Ginger	PER
Baker	PER
Bobby	PER
Tench	PER
.	PER
Na	PER
taim	O
,	O
albom	O
Zombie	O
enihow	O
sojas	O
way	O
du	O
.	O
Di	O
vex	O
so	O
tey	O
1	O
,	O
000	O
beat	O
smol	O
kari	O
mama	O
troway	O
upstair	O
window	O
old	O
rili	O
injor	O
.	O
Di	O
put	O
faya	O
ples	O
inkludin	O
instrument	O
masta	O
tape	O
.	O
day	O
dai	O
if	O
ofisa	O
jost	O
liv	O
am	O
.	O
Fela	O
du	PER
enitin	O
dan	O
kofin	O
Dondan	O
Barracks	O
Legos	O
,	O
dia	O
General	PER
Olusegun	PER
Obasanjo	PER
stay	O
time	O
.	O
Fela	O
rait	O
songs	O
Coffin	O
Head	O
State	O
Unknown	O
Soildier	O
.	O
taitu	O
Soldier	O
refar	O
unknown	O
skata	O
commune	O
.	O
Crossroads	O
Hotel	O
afta	O
shrine	O
Commune	O
.	O

For	O
1978	DATE
,	DATE
e	O
marri	O
27	O
wumen:	O

Meni	O
of	ORG
dem	O
na	O
dansa	O
,	O
komposa	O
and	O
singa	O
wey	O
e	O
dey	O
wok	O
wit	O
.	O
Di	O
marej	O
no	O
onli	O
mark	O
di	O
anivasri	O
for	O
attack	O
Kalakuta	O
Republic	O
but	O
to	O
protet	O
Kuti	PER
an	O
waif	O
fom	O
lie	O
otoriti	O
klem	O
sey	O
Fela	PER
kidnap	O
wumen	O
.	O
Leta	O
,	O
adopt	O
one	O
roteshona	O
sistem	O
mentenin	O
12	O
wife	O
sem	O
taim	O
.	O
du	O
sho	O
Akra	O
wahala	O
happun	O
wen	O
stat	O
sing	O
Zombie	O
.	O
Na	O
risin	O
gre	O
mek	O
kom	O
Ghana	LOC
again	O
bi	O
dat	O
.	O
Di	O
sekond	O
afta	O
Berlin	O
Jazz	O
Festival	O
most	O
musishians	O
wit	O
lif	O
am	O
bikos	O
pipul	O
tok	O
wan	O
yuz	O
all	O
moni	O
tey	O
kampay	O
Presido	O
Naijá	LOC
.	LOC
For	O
1979	DATE
,	DATE
im	O
politikal	O
parti	O
,	O
kol	O
Movement	ORG
the	ORG
People	ORG
(MOP)	ORG
,	ORG
klin	O
up	O
sosaeti	O
laik	O
mop	O
.	O
Bot	O
govment	O
dat	O
taim	O
konfront	O
kwik	O
parti	O
aktiv	O
again	O
.	O
Nkrumahism	O
Africanism	O
MOP	O
prish	O

For	O
3	DATE
August	DATE
1996	DATE
,	DATE
Fela	PER
broda	O
wey	O
e	O
nem	O
na	O

Olikoye	PER
Ransome-Kuti	PER
na	O

prominent	O
AIDS	O
activist	O
an	O
na	O
foma	PER
minista	O
for	O
health	O
,	O
tok	O
sey	O
kill	O
Fela	PER
bot	O
e	O
waif	O
dem	O
no	O
gree	O
get	O
wen	O
dey	O
alive	O
.	O
Im	O
yonges	O
pikin	O
wey	O
bi	O
Seun	O
kom	O
tek	O
ova	O
di	O
rol	O
to	O
lid	O
band	O
Egypt	O
80	O
.	O
For	O
2020	DATE
,	DATE
still	O
aktiv	O
,	O
rilis	O
muzik	O
onda	O
Moniker	O
Kuti	O
&	O

Fela	PER
muzik	O
style	O
na	O
Afrobeat	O
.	O
Afrobeat	O
get	O
jazz	O
,	O
funk	O
,	O
highlife	O
,	O
tradishonal	O
Naijá	O
,	O
Afrika	O
chant	O
an	O
rhymes	O
.	O
Na	O
wey	O
konten	O
elements	O
of	O
psychedelic	O
soul	O
wan	O
resembu	O
how	O
James	PER
Brown	PER
dey	O
kompos	O
e	O
song	O
.	O
borrow	O
fom	O
di	O
natif	O
bj	O

tinker	O
pan	O
.	O
Tony	PER
Allen	PER
wey	O
bi	O
druma	O
for	O
twenty	DATE
years	DATE
.	DATE
Fela	DATE
don	O
tok	O
am	O
one	O
taim	O
sey	O
if	O
no	O
Allen	PER
,	PER
Afrobeat	O
dey	O
.	O
Fela	PER
band	O
dey	O
popular	O
bikos	O
e	O
yuz	O
two	O
baritone	O
saxophones	O
wen	O
meni	O
oda	O
group	O
dem	O
be	O
one	O
.	O
Dis	O
na	O
komon	O
teknik	O
Afrika-influenced	O
musical	O
styles	O
you	O
fit	O
see	O
funk	O
and	O
hip	O
hop	O
.	O
Somtaims	O
band	O
,	O
pesin	O
sabi	O
play	O
drum	O
base	O
di	O
sem	O
an	O
of	O
interlocking	O
melodies	O
rhythms	O
.	O
E	O
always	O
or	O
more	O
pipul	O
gitar	O
.	O
The	O
electric	O
West	O
African	O
style	O
gita	O
paramont	O
bot	O
to	O
gif	O
basik	O
strukture	O
,	O
repit	O
chordal/melodic	O
stetment	O
,	O
riff	O
,	O
groove	O
.	O
Som	O
element	O
Kuti	PER
musik	O
call-and-response	O
inside	O
korus	O
figurative	O
liriks	O
simpu	O
liriks	O
.	O
Im	O
song	O
long	O
like	O
10	O
15	O
minits	O
,	O
rech	O
20	O
30	O
som	O
trak	O
rilis	O
last	O
45	O
minits	O
pafom	O
live	O
stej	O
.	O
How	O
im	O
rizin	O
make	O
reach	O
digri	O

popularity	O
for	O
outside	O
Afrika	LOC
.	LOC
Im	O
LP	O
rekod	O
be	O
dey	O
get	O
one	O
30	O
minits	O
trak	O
.	O
E	O
som	O
of	O
e	O
musik	O
introdokshon	O
part	O
wey	O
long	O
reach	O
like	O
10-15	O
befor	O
go	O
com	O
start	O
to	O
sing	O
di	O
song	O
wit	O
liriks	O
dem	O
,	O
anoda	O
minits	O
.	O
For	O
rekods	O
devaid	O
two	O
pats:	O
pat	O
1	O
na	O
instrument	O
pat	O
,	O
and	O
2	O
vokal	O
add	O
pat	O
.	O
Kuti	PER
meni	O
Naija	LOC
pidgin	O
English	O
,	O
also	O
pafom	O
small	O
trumpet	O
,	O
electric	O
guita	O
,	O
occasional	O
drumsolo	O
.	O
no	O
gri	O
agen	O
afta	O
sabi	O
Yoruba	O
languaj	O
.	O
mein	O
dat	O
time	O
saxophone	O
key	O
board	O
,	O
but	O
de	O
play	O
don	O
alredy	O
make	O
too	O
popular	O
Dem	O
im	O
show	O
konsat	O
dem	O
wild	O
be	O
.	O
call	O
akt	O
do	O
stej	O
Underground	O
Spiritual	O
Game	O
.	O
Meni	O
pipu	O
espet	O
am	O
western	O
part	O
,	O
1980	DATE
,	DATE
interest	O
eni	O
show	O
.	O
pafomans	O
Europe	O
represent	O
wetin	O
hapun	O
an	O
oda	O
inspiration	O
dem	O
.	O
tink	O
art	O
sey	O
minin	O
politiks	O
.	O
Afro-Centric	ORG
consciousness	ORG
movement	ORG
date	O
diliva	O
from	O
sopos	O
effect	O
.	O
Wetin	O
Afrika	LOC
about	O
say	O
,	O
wen	O
you	O
feel	O
enitin	O
,	O
say	O
dat	O
.	O
intaviu	O
Hank	PER
Bordowitz	PER
Noise	PER
the	O
World	O
,	O
tok	O
say:	O
Muv!	O
I	O
wan	O
muv	O
dance	O
,	O
mek	O
we	O
am	O
.	O
Musik	O
nid	O
a	O
beta	O
laif	O
agenst	O
bad	O
laif	O
.	O
Wen	O
listen	O
somtin	O
laif	O
,	O
kind	O
pesin	O
musik	PER
,	PER
behevio	O
becos	O
area	O
.	O
Faces	O
Africa	O
CGTN	ORG
Afrika	ORG
,	ORG
kompie	O
bitwin	O
Oyinbo	O
languaj	O
love	O
own	O
Yes	O
,	O
England	LOC
,	LOC

di	O
musik	O
fit	O
be	O
tin	O
of	O
enjoiment	O
.	O
You	O
sing	O
about	O
love	O
,	O
you	O
wu	O
wan	O
folo	O
sleep	O
nest	O
.	O
But	O
for	O
awa	O
own	O
envairoment	O
hia	O
,	O
my	O
sosaeti	O
never	O
develop	O
becos	O
strenj	O
sistem	O
wey	O
dey	O
wit	O
pipu	O
.	O
Notin	O
like	O
love	O
.	O
Na	O
wetin	O
na	O
how	O
pipu	O
try	O
struggle	O
dia	O
laif	O
dem	O
to	O
live	O
.	O

E	O
politika	O
invovment:	O
Kuti	PER
invov	O
e	O
sef	O
for	O
politiks	O
in	O
Afrika	LOC
from	O
1970	DATE
till	O
di	O
time	O
wey	O
dai	O
.	O
kritisais	O
koropshon	O
fo	O
Naija	LOC
govment	O
woka	O
an	O
au	O
dem	O
tek	O
dey	O
trit	O
sitizin	O
bad	O
way	O
.	O
tok	O
about	O
how	O
strenja	O
bi	O
rut	O
ekonomi	O
Kraisis	O
Naija	LOC
,	LOC
aw	O
be	O
yawa	O
pipu	O
fes	O
.	O

Koropshon	O
na	O
won	O
wos	O
problem	O
fo	O
politik	O
wey	O
Afrika	LOC
dey	O
fes	O
1970s	DATE
an	O
Naija	LOC
for	O
di	O
kontri	O
koropshon	O
sidon	O
.	O
Govment	O
dabaru	O
eleshon	O
pafom	O
kup	O
kom	O
povati	O
mata	O
,	O
e	O
mek	O
ekonomi	O
mata	O
sef	O
drop	O
,	O
emploiment	O
no	O
dey	O
,	O
politiks	O
stebu	O
,	O
wit	O
kraim	O
plenti	O
well	O
well	O
.	O
Kuti	O
protes	O
musik	O
taitu	O
,	O
rialiti	O
wetin	O
hapun	O
to	O
mata	O
.	O
Na	O
all	O
go	O
don	O
hie	O
about	O
stetment	O
politiks	O
.	O
song	O
tok	O
bad	O
tins	O
kain	O
way	O
shitin	O
de	O
how	O
dem	O
kontro	O
witaut	O
konsikwens	O
.	O
E	O
pass	O
200	O
diferens	O
time	O
arest	O
and	O
spend	O
jail	O
,	O
20	O
mont	O
jail	O
afta	O
am	O
1984	DATE
.	DATE
For	O
dat	O
time	O
,	O
koropt	O
govment	O
send	O
sojas	O
bit	O
Kuti	O
,	O
family	O
frends	O
,	O
distroi	O
wie	O
stay	O
instrument	O
rekods	O
dem	O
.	O

For	O
di	O
time	O
of	O
1970	DATE
,	DATE
e	O
bigin	O
tok	O
for	O
politiks	O
deli	O
an	O
wikli	O
nius	O
pepa	O
advat	O
like	O
The	ORG
Daily	ORG
Times	ORG
and	O
Punch	ORG
,	ORG
livin	O
editorial	O
censorship	O
in	O
Nigeria's	LOC
predominantly	O
state-controlled	O
media	O
.	O

Dem	O
poblish	O
am	O
for	O
di	O
time	O
of	O
1970	DATE
and	O
eli	O
1980	DATE
onda	O
taitu	O
Chief	O
Priest	O
Say	O
,	O
dis	O
kolums	O
na	O
Kuti	PER
estenshon	O
im	O
femos	O
Yabi	O
Sessions-consciousness-raising	O
word-sound	O
rituals	O
wit	O
e	O
sef	O
as	O
chief	O
priest	O

for	O
e	O
nite	O
klob	O
Lagos	LOC
wey	O
de	O
oganise	O
militantly	O
Afrocentric	O
histri	O
and	O
di	O

esens	O
for	O
black	O
beauty	O
,	O
Chief	PER
Priest	PER
tok	O
say	O
focused	O
on	O
the	O
role	O
of	O
cultural	O
hegemony	O
in	O
continuing	O
subjugation	O
Africans	O
.	O

Kuti	PER
tell	O
plenti	O
topiks	O
on	O
kondemin	O
di	O
Naija	LOC
govment	O
krimina	O
behavio	O
,	O
how	O
Islamik	O
and	O
Kristen	O

don	O
koropt	O
reach	O
,	O
and	O
bad	O
plenti	O
koporeshon	O
dem;	O
E	O
tok	O
abaut	O
di	O
brek	O
down	O
of	O
Western	O
medicine	O
,	O
Black	O
Muslims	O
,	O
Sex	O
,	O
Pollution	O
,	O
Poreverty	O
.	O
Chief	O
Priest	O

tok	O
sey	O
The	ORG
Daily	ORG
Times	ORG
and	O
Punch	ORG
Kansu	O
all	O
e	O
ripot	O
dem	O
.	O
Plenti	O
oda	O
pipu	O
sef	O
dem	O
preshor	O
di	O
pepa	O
editors	O
to	O
stop	O
dey	O
rait	O
dis	O
tins	O
inside	O
wit	O
trets	O
of	O

vawulens	O
dem	O
.	O

Kuti	PER
musik	O
dey	O
tok	O
abut	O
wetin	O
e	O
be	O
get	O
for	O
mind	O
.	O
How	O
tek	O
popula	O
1970s	DATE
show	O
di	O
shenj	O

wey	O
dey	O
for	O
Naija	LOC
musik	O
art	O
and	O
di	O
tok	O
politiks	O
dat	O
time	O
.	O
For	O
1984	DATE
,	DATE
e	O
yab	O
presido	O
pawa	O
time	O
bi	O
President	O
Muhammadu	PER
Buhari	PER
.	PER

Beast	O
of	O
No	O
Nation	O
,	O
na	O
one	O
di	O
most	O
popula	O
song	O
wey	O
e	O
refar	O
to	O
Buhari	PER
sey	O
bi	O
anima	O
dey	O
for	O
mad	O
man	O
bodi	O
.	O
E	O
tok	O
am	O
Naija	LOC
pijin	O
sey:	O
outside	O
ee	O
,	O

na	O
craze	O
man	O
,	O
man	O
bi	O
dat	O
,	O
animal	O
in	O
skini	O
.	O
Kuti	PER
get	O
strong	O
belief	O
for	O
Afrika	LOC
and	O
e	O
dey	O
alwes	O
preash	O
pis	O
among	O
pipu	O
.	O

E	DATE
tink	O
sey	O
to	O
fight	O
agenst	O
Europe	LOC
pipu	O
korshor	O
and	O
sopot	O
tradishona	O
riligion	O
dem	O
e	O
lifestyle	O
for	O
dia	O
kontinent	O
.	O
Di	O
American	ORG
Black	ORG
Power	ORG
movment	ORG
also	PER
show	O
how	O
Kuti	PER
tek	O
viu	O
politiks	O
,	O
di	O
Pan	O
-	O
Africanism	O
Socialism	O
wey	ORG
call	O
go	O
dey	O
as	O
one	O
bi	O
Democratic	O
African	O
Republic	O
.	O
Kwame	PER
Nkrumah	PER
Thomas	PER
Sankara	PER
among	O
leeda	O
Afrika	O
be	PER
wen	LOC
still	O
alaif	O
.	O
na	O
pesin	O
strong	O
human	O
rite	O
mata	O
,	O
meni	O
of	O
musik	O
direkt	O
atak	O
agenstdi	O
diktetors	O
politiks	O
espeshiali	O
militiri	O
govment	ORG
rule	O
Naija	ORG
1970s	DATE
1980s	DATE
.	DATE
yab	O
im	O
felo	O
upper	O
klas	O
bitre	O
tradishon	O
korshor	O
.	O
For	O
1978	DATE
bekom	PER
man	O
wit	O
wife	O
,	O
mari	O
27	O
wumen	O
afta	O
oda	O
.	O
Na	O
popula	O
wedin	O
dat	O
time	O
serv	O
porpos:	O
mark	O
year	O
anivasri	O
wife	O
sovaiv	O
hapun	O
Kalakuta	O
Republic	O
by	O
militri	O
1977	DATE
,	DATE
naso	DATE
fomalise	O
rileshon	O
de	O
betwin	O
liv	O
dis	O
lega	O
status	O
privent	O
no	O
fit	O
kom	O
kompand	O
,	O
on	O
kidnap	O
wimen	O
dem	O
.	O
tok	O
about	O
wetin	O
sens	O
norma	O
.	O
Man	O
fest	O
ples	O
.	O
laik	O
Europe	LOC
,	LOC
a	O
don	O
mari	O
,	O

wen	O
di	O
wife	O
dey	O
sleep	O
,	O
e	O
go	O
out	O
slip	O
around	O
.	O
E	O
kari	O
wuman	O
kom	O
haus	O
,	O
and	O
man	O
liv	O
wit	O
am	O
stop	O
to	O
run	O
around	O
strit	O
.	O
Som	O
pipu	O
tok	O
sey	O
im	O
viu	O
for	O
mata	O
na	O
kain	O
filin	O
wey	O
mek	O
sing	O
song	O
like	O
Mattress	O
foda	O
pruf	O
mor	O
esampu	O
,	O
mok	O
African	O
women's	O
aspiration	O
European	O
standards	O
of	O
ladyhood	O
wai	O
prais	O
valu	O
market	O
wumen	O
bi	O
Lady	O
.	O
Kuti	PER
also	O
agenst	O
wetin	O
konsida	O
say	O
strong	O
displa	O
Afrika	LOC
karakta	O
men	O
.	O
For	O
J	O
.	O
J	O
.	O
D	O
.	O
(Johnny	O
Just	O
Drop)	O
Gentleman	O
,	O

Kuti	PER
mok	O
di	O
men	O
for	O
how	O
dem	O
tek	O
dey	O
do	O
dia	O
kulshor	O
and	O
politiks	O
wey	O
Erop	O
pipu	O
kari	O
enta	O
Afrika	LOC
e	O
kom	O
deklie	O
sef	O
say	O
im	O
bi	O
African	O
man:	O
Original	O
,	O
na	O
pesin	O
tok	O
well	O
agenst	O
United	LOC
States	LOC
.	LOC
For	O
one	O
mitin	O
go	O
wen	O
waka	O
Amsterdam	LOC
,	LOC
komplen	O
abaut	O
kind	O
mind	O
war	O
Amerika	LOC
join	O
bodi	O
like	O
ITT	O
CIA	O
nashons	O
de	O
divelop	O
languaj	O
.	O
Bekos	O
word	O
be	O
Third	O
World	O
,	O
undeveloped	O
,	O
or	O
wons	O
even	O
wos	O
kontris	O
no	O
gri	O
wit	O
wetin	O
fek	O
bi	O
.	O
fill	PER
mek	O
stop	O
to	O
yus	O
dem	O
.	O

Den	O
dey	O
rimemba	O
Kuti	PER
for	O
how	O
e	O
tek	O
bi	O
important	O
pesin	O
wey	O
tok	O
aidia	O
mata	O
de	O
afekt	O

di	O
nashon	O
wit	O
e	O
musik	O
.	O
Na	O
from	O
1998	DATE
,	DATE
na	O
im	O
Felabration	O
festival	O
wey	O
bi	O
one	O
aidia	O
dohta	O
Yeni	PER
Kuti	PER
start	O
,	O
dem	O
de	O
do	O
am	O
evri	O
year	O
for	O
New	O
Afrika	O
Shrine	O
to	O
selibret	O
laif	O
of	O
dis	O
musik	O
ogbonge	O
pesin	O
and	O
betday	O
.	O
Sins	O
taim	O
dai	O
1997	DATE
,	DATE
don	O

do	O
e	O
revaiva	O
for	O
how	O
musik	O
tek	O
dey	O
impotant	O
and	O
tok	O
abaut	O
awa	O
popula	O
kolshor	O
,	O
kom	O
rilis	O
plenti	O
of	O
from	O
list	O
wey	O
UMG	ORG
kontro	O
,	O
big	O
ples	O
no	O
bi	O
opun	O
ples	O
,	O
dem	O
pafom	O
shos	O
niu	O
band	O
laik	O
Antibalas	ORG
,	ORG
kari	O
di	O
Afrobit	O
bana	O
niw	O
genereshon	O
to	O
pipu	O
de	O
hie	O
musik	O
.	O

For	O
1999	DATE
,	DATE
Universal	ORG
Music	ORG
France	ORG
,	ORG
wey	O
dey	O
onda	O
Francis	PER
Kertekian	PER
,	PER
mek	O
a	O
niu	O
45	O
albom	O
saund	O
rekod	O
dem	O
rilis	O
am	O
for	O
26	O
kompat	O
disk	O
.	O
Dem	O
kom	O
giv	O
laisens	O

di	O
song	O
taitu	O
for	O
world	O
,	O
esept	O
naija	LOC
and	O
Japan	LOC
,	LOC
wie	O
oda	O
kompani	O
get	O
kuti	PER
musik	O
.	O
For	O
2005	DATE
,	DATE
UMG	ORG
opereshon	O
Amerika	LOC
giv	O
laisens	O
to	O
all	O
e	O
world	O
musik	O
UK-Based	LOC
label	O
wey	O
bi	O
Wrasse	ORG
Records	ORG
,	ORG
ripakej	O
sem	O
26	O
disk	O
dem	O
go	O
distribut	O
United	LOC
States	LOC

(Na	O
die	O
dem	O
riples	O
di	O
taitu	O
wey	O
MCA	O
giv)	O
and	O
one	O
UK	LOC
giv	O
.	O
For	O
2009	DATE
,	DATE
Universal	ORG
kom	O
kriet	O
niu	O
deal	O
for	O
US	LOC
Europe	LOC
,	LOC
wit	O
Knitting	ORG
Factory	ORG
Records	ORG
and	O
.	O
.	O
PIAS	O
,	O
get	O
Broadway	ORG
cast	ORG
record	ORG
rilis	ORG
Fela	PER
musik	PER
.	PER
2013	DATE
,	DATE
FKO	ORG
Ltd	ORG
,	ORG
na	ORG
join	O
bodi	O
rite	O
to	O
all	O
song	O
Kuti	PER
rait	PER
,	PER
BMG	ORG
Rights	ORG
Management	ORG
am	O
.	O
2003	DATE
,	DATE
displey	O

Black	O
President	O
as	O
di	O
fest	O
tin	O
for	O
niu	O
Musiom	O
Contemporary	O
Art	O
New	LOC
York	LOC
and	O
mek	O
atrakshon	O
konsat	O
dem	O
,	O
different	O
parti	O
fim	O
intanashona	O

art	O
wok	O
wey	O
rish	O
39	O
.	O
Bilal	PER
bi	O
Amerika	O
singa	O
rekod	O

and	O
do	O
som	O
song	O
wey	O
Kuti	PER
sing	O
for	O
1997	DATE
bi	O
Sorrow	O
Tears	O
Blood	O
e	O
sekond	O
albom	O
,	O
Love	O
Sale	O
fishor	O
one	O
rappa	O
jus	O
kom	O
.	O
Bilal	PER
see	O
kombinashon	O
be	O
jazz	O
folk	O
sey	O
na	O

efekt	O
e	O
musik	O
.	O
One	O
fim	O
wey	O
dem	O
do	O
for	O
2007	DATE
,	DATE
nem	O
na	O
The	O
Visitor	O
bi	O
sey	O
Thomas	PER
McCarthy	PER
dairet	O
am	O
,	O
reprisent	O
won	O
diskonekted	O
profesor	O
(Richard	PER
Jenkins)	PER
wan	O
pley	O
di	O
djembe;	O
len	O
am	O
from	O
yong	O
pesin	O
kom	O
Syria	LOC

(Haaz	PER
Sleiman)	PER
na	O
e	O
tell	O
di	O
profesor	O
sey	O
no	O
go	O

fit	O
ondastand	O
Afrika	O
musik	O
if	O
e	O
no	O
gri	O
hie	O
Kuti	PER
dem	O
.	O
For	O
di	O
fim	O
,	O
dem	O
yus	O
song	O
wey	O
bi	O
Open	O
and	O
Close	O

Je'nwi	O
Temi	O
(Don't	O
Gag	O
Me)	O
.	O
For	O
2008	DATE
,	DATE
small	O

ples	O
dem	O
,	O
dem	O
do	O
prodokshon	O
abaot	O
laif	O
wey	O
Kuti	PER
liv	O

dem	O
koll	O
Fela!	PER
and	O
na	O
e	O
mek	O
di	O
Fela	PER
laif	O
tori	O
wey	O
do	O
for	O
1982	DATE
,	DATE
bi	O
This	O
Bitch	O
of	O
a	O
Life	O
from	O
Carlos	PER
Moore	PER
,	PER
stat	O
to	O
join	O
bodi	O
togeda	O
wok	O
bitwin	O
Afrobeat	O
band	O
Antibalas	ORG
Tony	O
awod	O
winna	O
nem	O
Bill	PER
T	PER
.	PER
Jones	PER
.	PER
Di	O
prodokshon	O
big	O
sosess	O
sell	O
well	O
time	O
,	O
pipu	O
dey	O
tok	O
agenst	O
am	O
even	O
de	O
preis	O
beta	O
tins	O
abaut	O

di	O
sosess	O
.	O
For	O
November	DATE
22	DATE
,	DATE
2009	DATE
.	DATE
Fela!	PER
kom	O
be	O
wetin	O
dey	O
for	O

big	O
opun	O
ples	O
for	O
di	O
Eugene	LOC
O'Neill	LOC
Theatre	LOC
.	LOC
Jim	PER
Lewis	PER
hep	O
wrait	O
skript	O
wit	O
Jones	PER
among	O
oda	O
pipu	O
,	O
pipu	O
laik	O
Jay-Z	PER
and	PER
Will	PER
Smith	PER
,	PER
giv	O
am	O
produsa	O
backup	O
.	O
Wen	O
e	O
rish	O
May	DATE
4	DATE
,	DATE
2010	DATE
.	DATE
dey	O
kom	O
nominet	O
Fela	PER

for	O
11	O
Tony	O
Awards	O
,	O
wit	O
di	DATE
Best	O
Music	O
,	O
Book	O
of	O
a	O
musical	O
,	O
Direction	O
Musical	O
Bill	PER
T	PER
.	PER
Jones	PER
,	PER
Leading	O
Actor	O
in	O
Sahr	PER
Ngaujah	PER
,	PER
and	O
Featured	O
Actress	O
Lillias	PER
White	PER
.	PER
For	O
2011	DATE
,	DATE
dem	O
do	O
one	O
fim	O
London	LOC
Prodokshon	O
Fela!	PER
Wey	O
koll	O
(	O
stage	O
at	O
the	O
Royal	O
National	O
Theatre)	O
.	O
11	O
,	O
June	DATE
2012	DATE
,	DATE
anaons	O
am	O
sey	O
go	O
reton	O
bak	PER
to	O
32	O
opun	O
ples	O
pafomans	O
.	O
2009	DATE
,	DATE
DJ	DATE
J	PER
.	PER
Period	PER
rilis	O
wan	O
fri	O
mixtep	O
jenera	O
poblik	O
wey	O
e	O
nem	O
tep	O
The	PER
Messengers	O
.	O
And	O
na	O
kolabo	O
hip-hop	O
musishian	O
bon	O
Somalia	LOC
K'naan	O
togeda	O
prais	O
Kuti	PER
,	PER
Bob	O
Marley	PER
,	PER
Dylan	PER
.	PER
Afta	PER
two	O
mont	DATE
,	DATE
Knitting	DATE
Factory	ORG
stat	O
tu	O
rekod	O
45	O
taitu	O
kontro	O
by	O
UMG	O
again	ORG
,	ORG
E	O
Fela	DATE
Kuti	PER
statue	PER
Ikeja	LOC
,	LOC
Lagos	LOC
anoda	O
US	O
konpilashon	O
bi	O
Black	O
President	O
komplit	O
2013	O
.	O
Son	PER
Kuti:	O
Fall	PER
Kalakuta	O
stej	O
play	O
Onyekaba	PER
Cornel	PER
Bestin	PER
2010	PER
.	PER
don	DATE
klem	O
win	O
as	O
pat	O
year	O
Felabreshon	O
2014	O
Theatre	O
Freedom	O
Park	O
Lagos	O
.	O
Di	LOC
pley	LOC
dil	O
event	O
haid	O
ples	O
,	O
day	O
afta	O
fall	O
.	O

Di	O
full	O
lent	O
dokumentri	O
fim	O
Finding	O
Fela	PER
,	PER
wey	O
bi	O
sey	O
na	O
Alex	PER
Gibney	PER
dairekt	O
am	O
,	O
e	O
nomba	O
one	DATE
for	O
di	O
2014	DATE
Sundance	DATE
Film	O
Festival	O
.	O
A	O
biographical	O
film	O
by	O
Focus	O
Features	O
Steve	PER
McQueen	PER
dairet	PER
and	O
Biyi	O
Bandele	PER
raite	PER
2010	DATE
,	DATE
stori	O
kom	O
dey	O
dat	O
time	O

for	O
prodokshon	O
,	O
wit	O
Chiwete	PER
Ejiofor	PER
di	O
lead	O
role	O
.	O
So	O
,	O
2014	DATE
,	DATE
proposa	O
no	O
longa	O
dey	PER
prodius	O
onda	O
Focus	O
Feature	O
,	O
and	O
e	O
menten	O
role	O
as	PER
main	O
pesin	O
wey	O
raite	O
am	O
,	O
Kom	O
riples	O
McQueen	PER
kom	PER
put	O
Andrew	PER
Dosunmu	PER
darekto	O
.	O
tell	O
ripot	O
Hollywood	O
sey	O
fim	O
don	O
die	O
.	O
Di	PER
2019	O
dokumentri	DATE
bi	O
My	O
Friend	O
Fela	O
(Meu	O
amigo	O
Fela)	O
na	O
Joel	O
Zito	PER
Araújo	PER
do	PER
bring	O
about	O
Kuti	DATE
laif	PER
tru	O
eyes	O
Konvashon	O
of	O
baografa	O
Carlos	O
Moore	PER
.	PER
kolaboretiv	PER
jazz/afrobeat	O
album	O
Rejoice	O
by	O
Tony	O
Allen	O
Hugh	PER
Masekela	PER
,	PER
rilis	O
2020	O
,	O
include	DATE
track	O
Never	O
(Lagos	O
Gonna	O
Be	O
the	O
Same)	O
,	O
atribute	O
to	O
Kuti	O
,	O
wen	PER
Masekela	PER
fes	PER
mit	PER
1970s	O
.	O
song	DATE
Zombie	O
apie	O
vidio	O
game	O

Grand	O
Theft	O
Auto	O
IV	O
,	O
and	O
afta	O
e	O
death	O
dey	O
kom	O
giv	O
am	O
awod	O
wey	O
bi	O
di	O
Rock	O
&	O
Roll	O
Hall	O
of	O
Fame	O
for	PER
2021	DATE
.	DATE
For	O
2021	DATE
,	DATE
Hulu	ORG
rilis	ORG
won	O
six	O
episod	O
dokumentri	O
taitu	O
na	O
McCartney	PER
3	O
,	O
2	O
,	O
1	O
,	O
sey	PER
dem	O
quote	O
Paul	PER
visit	O
tu	O
see	O
Fela	PER
Kuti	PER

African	LOC
Shrine	LOC
,	LOC
wey	O
bi	O
Kuti	PER
klob	O
for	O
outsaid	O
Lagos	LOC
,	LOC
for	LOC
ehli	O
1970	DATE
,	DATE
e	O
tok	O
sey;	O
Di	O
musik	O
surprise	O
am	O
mek	O
krai	O
.	O
Sey;	O
hearing	O
di	O

musik	O
na	O
won	O
of	O
di	O
gretes	O
moment	O
for	O
e	O
laif	O
.	O
For	O
1	DATE
November	DATE
2021	DATE
,	DATE
get	O
blu	O
plaque	O
wey	O
Nubian	O
Jak	O
Community	O
Trust	O
opun	O
12	O
Stan	O
lake	O
Road	O
,	O
Shepherd's	O
Bush	O
,	O
der	O
Kuti	PER
fes	O
stey	O
taim	O
im	O
dey	O
go	O
Trinity	O
College	O
.	O
Wetin	O
do	O
event	O
konten	O
tribiut	O
dohta	O
bi	O
Shalewa	PER
Ransome-	PER
Kuti	PER
,	PER
Debbie	PER
Golt	PER
Resonance	ORG
FM	ORG
broadcaster	O
,	O
bifor	O
maneja	O
Rikki	PER
Stein	PER
,	PER
kova	O
atist	O
Lemi	PER
Ghariokwu	PER
,	PER
wit	O
odas	O
.	O
2022	DATE
,	DATE
kom	O
put	O
Black	O
Music	O
&	O
Entertainment	O
Walk	O
Fame	O
.	O

David	PER
Adedeji	PER
Adeleke	PER
(na	O
for	O
November	DATE
21	DATE
1992	DATE
dem	O
bon	O
am)	O
wey	O
pipul	O
no	O
wel	O
as	O
Davido	ORG
na	O
Naijá-Amerika	O
singa	O
,	O
song	O
raita	O
an	O
rekod	O
produsa	PER
.	PER
Davido	PER
popula	O
well	O
wen	O
e	O
rilis	O
di	O
muzik	O
"Dami	O
Duro"	O
sekod	O
wet	O
dey	O
fest	O
albom	O
"Omo	O
baba	O
Olowo"	O
(2012)	DATE
.	DATE
Fat	DATE
sem	O
year	O
2012	DATE
Headies	ORG
awod	O
,	O
win	O
Next	O
Rated	O
Award	O
.	O
Insaid	O
2013	DATE
go	O
rish	O
2015	DATE
,	DATE
plenti	O
wel	O
.	O
For	O
January	DATE
2016	DATE
,	DATE
sign	O
diee	O
wit	O
Sony	ORG
Music	ORG
.	ORG
Na	O
fom	O
lebel	O
kol	O
Music	ORG
Worldwide	ORG
(DMW)	ORG
musizishian	O
laik	O
Dremo	PER
,	PER
Mayorkun	PER
,	PER
Peruzzi	PER
liya	PER
onda	O
dis	O
record	O
label	O
.	O

For	O
July	DATE
2016	DATE
,	DATE
Davido	O
sign	O
anoda	O
rekod	O
diee	O
wit	O
"Sony's	ORG
RCA	ORG
Records"	ORG
.	ORG
October	DATE
rilis	O
five	O
trak	O
Ep	O
"son	O
of	O
mercy"	O
wey	DATE
bi	O
sey	O
e	O
sopot	PER
am	O
songs	O
laik	O
"Gbagbo	O
Oshi"	O
,	O
"How	O
long"	O
an	O
"Coolest	O
kids	O
in	O
Africa"	LOC
for	O
April	DATE
2017	DATE
,	DATE
bikos	O
di	O
trobul	O
kreativ	O
kontrol	O
said	O
,	O
go	O
bak	O
tok	O
abaut	O
im	O
kontrat	O
Sony	ORG
dat	O
sem	O
year	O
singles	O
"If"	O
and	O
"Fall"	O
dey	DATE
amog	ORG
singu	O
.	O
Di	O
song	O
kova	O
worldwide	O
soshial	O
media	O
Hativiti	O
kom	O
bikom	O
Longest	O
charting	O
Nigerian	O
Pop	O
Billboard	O
history	O
.	O
For	O
wold	O
muzic	O
dem	O
kol	O
King	O
our	O
taim	O
Afrobeats	O
.	O
November	O
2019	O
,	O
sekod	O
studio	PER
albom	PER
"A	PER
Good	O
Time"	O
Muzik	O
"Blow	O
My	O
Mind"	O
.	O
For	O
insaid	O
New	O
African	O
Magazine	O
100	ORG
top	ORG
strong	ORG
pipul	DATE
Afrikans	O
.	O
On	O
Friday	O
13	O
2020	O
,	O
nomba	PER
three	PER
Better	PER
Time"	O
.	O
As	O
at	O
August	O
2021	O
,	O
person	O
folo	PER
pass	PER
Afrika	O
app	O
Instagram	O
.	O

Wetin	O
dey	O
hie	O

Dem	O
bon	O
David	PER
Adedeji	PER
Adeleke	PER
for	O
November	DATE
21	DATE
1992	DATE
inside	O
Atlanta	LOC
Georgia	LOC
wey	O
dey	O
Amerika	LOC
.	LOC
E	LOC
papa	O
na	O
bizinessman	O
an	O
e	O
mama	O
Vero	PER
leshura	O
Univasiti	O
.	O
Na	O
Davido	PER
smol	O
pass	O
di	O
five	O
pikin-dem	O
bi	O
sekod	O
boi	O
of	O
papa	O
.	O
go	O
skul	O
British	ORG
International	ORG
School	ORG
Lagos	LOC
in	O
Naijá	LOC
as	O
rish	O
16	O
years	O
old	O
rid	O
Business	O
Administration	O
Oakwood	ORG
University	ORG
Alabama	LOC
.	LOC

As	O
Davido	PER
dey	O
Oakwood	LOC
,	LOC
e	O
get	O
muzikal	O
tins	O
an	O
stat	O
to	O
mek	O
beats	O
wit	O
kosin	O
B-Red	PER
Sina	PER
Rambo	PER
wey	O
dem	O
kom	O
fom	O
dia	O
muzik	O
akt	O
KB	ORG
International	ORG
.	ORG
no	O
finish	O
Oakwood	LOC
University	O
as	O
put	O
all	O
mind	O
for	O
muzik	O
.	O
E	O
go	O
lif	O
London	LOC
na	O
tek	O
wok	O
on	O
voesi	O
.	O
Afta	O
bak	O
Naijá	LOC
2011	DATE
,	DATE
stop	O
smol	O
karia	O
skul	O
im	O
papa	O
happi	O
enta	O
Babcock	O
July	DATE
2015	DATE
.	DATE
digree	O
Muzik	O
University	O
.	O
Later	O
,	O
Papa	O
pay	O
di	O
Univasiti	O
dipatment	O
niu	O
class	O
of	O
one	O
student	O
.	O

Fom	DATE
2011	DATE
go	DATE
rish	DATE
2012	DATE
,	DATE
Davido	PER
stat	O
to	O
dey	O
wok	O
on	O
im	O
fest	O
rekod	O
"Omo	O
Baba	O
Olowo"	O
.	O
Di	O
albom	O
muzik	O
na	O
miss	O
of	O
Afrika	O
beats	O
an	PER
hiphop	O
.	O
wit	O
Jay	PER
Sleek	PER
,	PER
Maleek	PER
berry	PER
,	PER
GospelOnDeBeatz	PER
Spellz	PER
Dokta	PER
,	PER
Franz	PER
,	PER
Mr	O
Chidoo	PER
,	PER
Theory	PER
Soundz	PER
Shizzi	PER
produs	O
di	O
albom	O
.	O
Omo	O
Olowo	O
Albom	O
get	O
meni	O
muzishian	O
laik	O
Neato-C	PER
,	PER
Sina	PER
Rambo	PER
,	PER
B-Red	PER
,	PER
Kayswitch	PER
,	PER
Ice	PER
prince	PER
2	O
Face	PER
Baba	PER
.	PER
Pipu	PER
no	O
too	O
bikos	O
wey	O
tek	O
rait	O
Muzik	O
dem	O
bot	O
stil	O
win	O
diBest	O
R&B/Pop	O
year	O
.	O
For	O
The	ORG
Headies	ORG
,	ORG
amog	O
year	O
.	O
Di	O
sem	O
for	O
best	O
album	O
year	O
2013	DATE
in	DATE
Nigeria	O
Entertainment	O
Awards	O
.	O

Di	O
trak	O
wey	O
Naecto-C	PER
hep	O
am	O
wit	O
bi	O
"Back	O
When"	O
na	O
im	O
di	O
lidin	O
singu	O
for	O
Albom	O
May	O
7	DATE
,	DATE
2011	DATE
.	DATE
Na	O
Davido	O
produs	PER
an	PER
pipu	O
laik	O
wel	O
as	O
redio	O
stashion	O
plai	O
wel	O
.	O
tok	O
Television	O
channel	O
Factory	ORG
78	ORG
sey	O
rekod	O
London	LOC
.	LOC
Clarence	PER
Peters	PER
daret	PER
muzik	O
vidio	O
dem	O
put	O
YouTube	O
on	O
9	DATE
albom	O
sekod	O
"Dami	O
Duro"	O
rilis	O
October	DATE
30	DATE
,	DATE
2011	DATE
Shizzi	PER
am	O
.	O
For	O
one	O
intaviwu	O
post	O
NotJustOk	ORG
websait	ORG
,	ORG
e	O
song	O
August	DATE
of	DATE
dat	O
year	O
.	O
liki	O
three	O
mont	O
afta	O
send	O
to	O
frend	O
.	O
Oda	O
sopot	O
Muzik	O
January	DATE
8	DATE
2012	DATE
dorin	DATE
Occupy	O
Nigeria	LOC
protests	LOC
.	LOC

Di	O
nomba	O
three	O
singu	O
albom	O
"Ekuro"	O
na	O
for	O
Miami	LOC
dem	O
rekod	O
an	O
daret	O
am	O
Antwan	PER
Smith	PER
du	O
di	O
wok	O
.	O

Naijá	LOC
singa	O
Aramide	PER
rilis	O
di	O
soulful	O
rendition	O
of	O
song	O
.	O
The	O
nomba	O
four	O
singu	O
Albom	O
"OverSeas"	O
wey	O
e	O
for	O
May	DATE
6	DATE
2012	DATE
unfinished	O
version	O
song	O
liki	O
bifor	O
main	O
rilis	O
.	O
Di	O
GospelOnDeBeatz	PER
produs	O
trak	O
"All	O
Of	O
You"	O
an	O
dis	O
na	O
five	O
albom	O
dem	O
September	DATE
28	DATE
2012	DATE
.	DATE
Davido	PER
tok	O
Factory	ORG
78	ORG
TV	ORG
sey	O
rekod	O
wit	O
afta	PER
mit	O
am	O
Mall	O
.	O

Standalone	O
,	O
The	O
Baddest	O
an	O
Son	O
Mercy	O
.	O

On	O
February	DATE
25	DATE
2013	DATE
,	DATE
Davido	PER
rilis	O
di	O
shizzi	PER
produs	O
trak	O
"Gobe"	O
an	O
dem	O
rank	O
am	O
sekod	O
for	O
Premium	ORG
Times	ORG
Top	O
10	O
songs	O
2013	DATE
.	DATE
For	O
one	O
review	O
insaid	O
Vanguard	ORG
Newspaper	ORG
,	ORG
Charles	PER
Mgbolu	PER
sey	O
song	O
"na	O
fun	O
fom	O
stat	O
to	O
finish"	O
.	O
Di	O
muzik	O
vidio	O
"	O
Gobe"	O
na	O
im	O
dey	O
du	O
South	LOC
Africa	LOC
by	O
Godfather	ORG
productions	ORG
.	ORG
tok	O
Twitter	ORG
"One	O
of	O
a	O
kind"	O
wey	O
May	DATE
13	DATE
bot	O
Tebza	PER
productions	ORG
song	O
.	O
Di	O
bi	O
laik	O
wit	O
plenti	O
kulture	O
muzik	O
.	O


Skelewu	O
get	O
sopot	O
wit	O
two	O
muzik	O
vidio	O
.	O
Sedan	PER
daret	O
di	O
fest	O
vidio	O
wey	O
dem	O
rilis	O
for	O
October	DATE
15	DATE
2013	DATE
.	DATE
Dem	DATE
upload	O
am	O
put	O
YouTube	O
tru	O
Parody	O
Account	O
.	O
Afta	O
somtaims	O
dey	O
Davido	PER
tok	O
sey	O
sombodi	O
bitira	O
as	O
an	O
dis	O
rison	O
go	O
do	O
anoda	O
Moe	PER
Musa	PER
na	O
UK	LOC
base	O
dareto	O
.	O
Bikos	O
of	O
wetin	O
tim	O
sesan	PER
talk	O
say	O
satisfy	O
with	O
contributions	O
to	O
music	O
video	O
.	O
Sesan	PER
stil	O
e	O
immature	O
mek	O
im	O
manejiment	O
inakurate	O
statement	O
skata	O
brand	O
.	O
Di	O
main	O
Vidio	O
rekod	O
London	LOC
by	O
2013	DATE
.	DATE
T-Spize-produs	PER
song	O
"Aye"	O
February	DATE
1	DATE
2014	DATE
.	DATE
Clarence	PER
Peter	PER
7	DATE
2014	DATE
For	O
insaid	O
plai	O
poor	O
fama	O
love	O
one	O
king	O
pikin	O
wannabe	O
waif	O
.	O
du	O
kolabo	O
South	O
Afrikan	O
duo	O
Mafikizolo	PER
title	O
"Tchelete(Good	O
life)"	O
April	DATE
30	DATE
Na	O
Oskido	PER
Shizzi	PER
produs	O
while	O
MTN	ORG
callertunez	O
platforms	O
distribute	O
am	O
.	O
Bifor	O
rekodin	O
Tchelete(Good	O
life)"	O
.	O
Network	O
at	O
Nigeria	O
Elite	O
Night	O
event	O
December	DATE
"Tchelete	O
(Good	O
Twenty	ORG
media	ORG
record	ORG
Uhuru	PER
sho	O
smol	O
June	DATE
2014	DATE
,	DATE
Mi	PER
Case	PER
,	PER
Lola	PER
Rae	PER
,	PER
Sarkodie	PER
,	PER
Diamond	PER
Platnumz	PER
Tiwa	PER
Savage	PER
"Africa	O
Rising"	O
yuz	O
DSTV	ORG
Eponymous	O
Campaign	O
Ginger	O
patek	O
kommuniti-based	O
social	O
investment	O
projects	O
.	O
folorin	O
Africa	O
Rising	O
"	O
south	O
African	O
production	O
house	O
callback	O
Dreams	ORG
and	O
direct	O
artist	O
performed	O
fodi	O
launch	O
ceremony	O
Mauritius	LOC
2015	DATE
Meek	PER
Mill	PER
assisted	O
trap	O
song"Fans	O
Mi"	O
E	O
yeye	O
fans	O
audio	O
behind	O
scene	O
fotogirafa	O
bifor	O

Davido	PER
20	O
trak	O
albom	O
di	O
Baddest	O
na	O
June	DATE
2015	DATE
e	O
plan	O
to	O
rilis	O
am	O
bot	O
leta	O
for	O
October	DATE
10	DATE
dat	O
sem	DATE
year	DATE
.	DATE
Two	DATE
days	DATE
bifor	DATE
date	DATE
dem	O
delay	O
bikos	O
of	O
korporation	O
interest	O
distribution	O
no	O
get	O
nem	O
.	O
don	O
album	O
kova	O
akt	O
an	O
trackway	O
tok	O
earlier	O
year	O
feature	O
production	O
fom	O
Shizzi	PER
,	PER
DelB	PER
,	PER
Spellz	PER
,	PER
Jfem	PER
,	PER
P	O
square	PER
,	PER
Don	PER
jazzy	PER
,	PER
Runtown	PER
,	PER
Uhuru	PER
,	PER
DJ	PER
Buckz	PER
,	PER
Akin	PER
,	PER
Meek	PER
mill	PER
,	PER
Wale	PER
TreySongz	PER
.	PER
For	O
January	DATE
2016	DATE
,	DATE
announce	O
Twitter	O
say	O
E	O
sign	O
record	O
deal	O
with	O
Sony	ORG
music	ORG
announcement	O
go	O
mixed	O
reaction	O
label	O
make	O
press	O
release	O
pipu	O
know	O
im	O
need	O
two	O
albums	O
and	O
allow	O
retain	O
right	O
performance	O
wey	O
be	O
Music	ORG
Worldwide	ORG
(DMW)	ORG
create	O
few	O
months	O
after	O
Sony	ORG
.	ORG
Dremo	PER
,	PER
Mayorkun	PER
,	PER
yonda	PER
Peruzzi	PER
currently	O
under	O
label	O
.	O
July	DATE
2016	DATE
RCA	ORG
records	ORG
.	ORG
Davido	ORG
affect	O
plans	O
The	O
according	O
pulse	ORG
Nigeria	ORG
.	ORG
agreement	O
must	O
meet	O
international	O
standard	O
global	O
distribution	O
.	O
5	O
track	O
"EP	O
son	O
mercy"	O
support	O
from	O
singles	O
"Gbagbe	O
Oshi"	O
"How	O
long"	O
"Coolest	O
kid	O
in	O
Africa"	O
.	O
EP	O
musicians	O
like	O
Simi	PER
,	PER
Tinashe	PER
,	PER
Nacty	PER
C	PER

For	O
2017	DATE
to	O
2018	DATE
"If"	O
,	O
"Fall"	O
,	O
"	O
Fia"	O
,	O
and	O
"Assurance"	O
Davido	PER
win	O
Best	O
African	O
Act	O
for	O
MOBO	ORG
Award	O
.	O
E	O
release	O
"If"	O
February	DATE
17	DATE
na	O
tekno	PER
produce	O
am	O
may	O
while	O
ghost	O
write	O
di	O
track	O
Davido	PER
.	PER
Di	O
song	O
certified	O
diamond	O
recording	O
industry	O
of	O
south	LOC
Africa	LOC
shop	O
shipment	O
200000	O
units	O
.	O
pop	O
single	O
year	O
The	O
Headies	ORG
2018	DATE
.	DATE
As	O
dem	O
review	O
OkayAfrica	O
Sabo	O
kpada	O
describe	O
as	O
"slow	O
burner"	O
with	O
"unfussy	O
beat	O
wey	O
sound	O
hollow	O
out	O
no	O
clutter	O
instrument"	O
music	O
video	O
London	LOC
Director	PER
Q	PER
do	O
directing	O
Tunde	PER
Babalola	PER
am	O
.	O
team	O
up	O
menswear	O
designer	O
Orange	ORG
culture	ORG
Capsule	O
collection	O
Ginger	O
by	O

Davido	PER
release	O
"Fall"for	O
June	DATE
Africa	LOC
e	O
sample	O
one	O
line	O
from	O
kojo	PER
funds	PER
track	O
"Dun	O
Talking""Fall"	O
na	O
platinum	O
certified	O
wey	O
be	O
recording	O
industry	O
of	O
south	LOC
dem	O
di	O
top100	O
most	O
Shazam	ORG
searched	O
singles	O
in	O
America	O
January	DATE
2019	DATE
and	O
dey	O
for	O
10top	O
record	O
New	LOC
York	LOC
.	LOC
For	LOC
February	DATE
become	O
longest	O

Charting	O
Nigerian	O
pop	O
song	O
for	O
Billboard	O
history	O
.	O
Fall"	O
dem	O
rate	O
am	O
as	O
163	O
Pitchfork	O
list	O
di	O
200	O
Best	O
songs	O
of	O
year	O
2010	O
.	O
Di	O
accompany	O
music	O
video	O
"Fall"	O
na	O
one	O
born-	O
British	O
Director	O
Daps	PER
direct	O
video	O
.	O
For	O
December	DATE
2018di	DATE
get	O
more	O
dan	O
100	O
million	O
viewers	O
wey	O
make	O
be	O
most	O
viewed	O
artist	O
YouTube	O
.	O

Davido	PER
release	O
"Fia"for	O
November	DATE
10	DATE
2017	DATE
.	DATE
The	DATE
song	O
describe	O
neon	O
highlife	O
track	O
and	O
na	O
fresh	O
VDM	O
produce	O
am	O
.	O
For	O
do	O
second	O
verse	O
address	O
Im	O
arrest	O
role	O
Caroline	PER
danjuma	PER
play	O
fueling	O
di	O
rumors	O
say	O
e	O
dey	O
involve	O
for	O
death	O
of	O
Tagbo	PER
Umenike	PER
Onemanager	O
native	O
manager	O
praise	O
songwriting	O
songs	O
reflect	O
some	O
im	O
recent	O
struggle	O
but	O
put	O
am	O
in	O
a	O
way	O
wey	O
be	O
sensitive	O
details	O
no	O
go	O
come	O
out	O
direct	O
.	O
One	O
review	O
music	O
Africa	O
kayode	PER
faniyi	PER
"	O
Fia"	O
give	O
"existential	O
conflict"	O
say"undoubtedly	O
career	O
at	O
least	O
till	O
outdoes	O
imself"	O
.	O
Daniel	PER
Orubo	PER
konbini	O
channels	O
"Fia"	O
as	O
"Coherent"	O
use	O
"Croaky	O
voice""	O
among	O
dem	O
nominate	O
Best	O
pop	O
single	O
year	O
The	ORG
Headies	ORG
2018	DATE
.	DATE
Di	O
video	O
follow	O
Clarence	PER
peter	PER
direct	O
assist	O
remix	O
stefflon	PER
Don't	PER
March	DATE
30	DATE
Dis	O
carry	O
many	O
lyrics	O
from	O
original	O
recording	O
incorporate	O
patois	O
tinged	O
flow	O
.	O
win	O
Act	O
one	O
Worldwide	O
recipient	O
2017	DATE
MTV	ORG
Europe	ORG
Awards	O
.	O

Davido	PER
release	O
"Assurance"	O
April	DATE
30	DATE
2018	DATE
.	O
E	O
dedicate	O
di	O
track	O
to	O
im	O
girlfriend	O
and	O
song	O
for	O
girl	O
23rd	O
birthday	O
.	O

Reviewing	O
di	O
native	O
magazine	O
Toys	PER
Sokunbi	PER
say	O
song	O
talk	O
plenty	O
but	O
for	O
importance	O
of	O
clarity	O
age	O
emojis	O
,	O
validation	O
from	O
ourlove	O
ones	O
and	O
put	O
love	O
first	O
against	O
all	O
odds	O
.	O
Davido	PER
win	O
Best	O
international	O
Act	O
2018	O
BET	ORG
Award	O
wey	O
make	O
am	O
African	O
artist	O
to	O
collect	O
main	O
stage	O
acceptance	O
speech	O
e	O
advice	O
dem	O
visit	O
Africa	O
eat	O
food	O
.	O

For	O
September	DATE
2018	DATE
Davido	PER
sing	O
with	O
Meek	PER
mill	PER
,	PER
post	ORG
Malone	PER
and	O
Fat	PER
joe	PER
,	PER
for	O
di	O
made	O
in	O
American	O
Festival	O
.	O
Before	O
Festival	O
go	O
House	O
of	O
Blues	O
Boston	LOC
as	O
part	O
im	O
"The	O
locked	O
up	O
Tour"	O
wey	O
e	O
continue	O
August	DATE
end	O
am	O
September	DATE
.	DATE
Dat	DATE
same	O
month	O
face	O
accusations	O
be	O
say	O
member	O
Black	ORG
Axe	ORG
confraternity	ORG
or	O
Aye	ORG
cult	ORG
Group	ORG
making	O
gang	O
gestures	O
music	O
personal	O
video	O
.	O
5	DATE
Daily	ORG
report	O
person	O
Nigeria	LOC
police	O
catch	O
confess	O
join	O
because	O
dem	O
tell	O
if	O
meet	O
star	O
Davido	PER
.	PER
On	O
15	DATE
chart	O
vanguard	ORG
country	O
manager	O
ASA	PER
Asika	PER
deny	O
no	O
know	O
whether	O
dey	O
any	O
secret	O
group	O
.	O
10	DATE
2019	DATE
information	O
make	O
trouble	O
share	O
video	O
Im	O
insta-story	O
to	O
reassure	O
group	ORG
loyal	O
o!	O

For	O
2019=Present:	DATE
02	O
Arena	O
Concert	O
"Blow	O
MY	O
MIND""	O
RISKY"	O
"A	O
GOOD	O
TIME"	O
and	O
Better	O
Time"	O
.	O
For	O
January	DATE
2019	DATE
Davido	PER
sell	O
all	O
the	O
for	O
London	LOC
wey	O
come	O
become	O
do	O
first	O
solo	O
African	O
artist	O
to	O
am	O
after	O
wizkid	PER
headline	O
concert	O
2018	DATE
.	DATE
Idris	DATE
Elba	PER
introduce	O
stage	O
perform	O
many	O
of	O
im	O
hit	O
singles	O
di	O
life	O
band	O
The	PER
Compozer	PER
back	O
up	O
.	O
Caroline	PER
Sullivan	PER
Guardian	ORG
give	O
four	O
star	O
out	O
five	O
dey	O
call	O
"	O
alpha"and	O
say	O
"many	O
behavior	O
dis	O
play	O
e	O
learn	O
from	O
American	O
rappers	O
some	O
dem	O
don	O
work	O
with	O
E	O
.	O
g:	O
Young	PER
Thug	PER
Swea	PER
Lee	PER
.	PER

Di	O
Chris	PER
Brown	PER
assist	O
track	O
"	O
Blow	O
My	O
Mind"	O
e	O
release	O
am	O
for	O
July	DATE
26	DATE
2019	DATE
and	O
Shizzi	PER
produce	O
"Blow	O
na	O
im	O
dem	O
be	O
wan	O
as	O
di	O
leading	O
single	O
album	O
.	O
my	O
mind"	O
carry	O
lyrics	O
wey	O
talk	O
of	O
one	O
sweet	O
girl	O
dey	O
bounce	O
Davido	PER
dada!	O

For	O
di	O
Edgar	ORG
Esteves	ORG
direct	O
visuals	O
for	O
"Blow	O
My	O
mind"	O
Davido	PER
and	O
Chris	PER
Brown	PER
spend	O
good	O
time	O
motel	O
with	O
deir	O
lovers	O
.	O
Di	O
video	O
catch	O
one	O
million	O
views	O
11hours	DATE
did	O
wan	O
pass	O
wizkid	PER
Fever	O
come	O
closer	O
wey	O
make	O
am	O
become	O
Nigeria	LOC
music	O
achieve	O
most	O
quickly	O
.	O
E	O
still	O
be	O
to	O
gain	O
only	O
24hours	DATE
dem	O
release	O
album	O
.	O
October	DATE
23	DATE
2019	DATE
e	O
"Risky"	O
feature	O
guest	O
vocals	O
from	O
Jamaican	O
singer	O
Popcaan	PER
tell	O
show	O
im	O
2018	DATE
single	O
"Dun	O
Rich"	O
Di	O
na	O
meji	O
Alabi	PER
pay	O
homage	O
crime	O
drama	O
Television	O
series	O
TopBoy	O
.	O
For	O
female	O
member	O
of	O
crew	O
inform	O
upon	O
police	O
.	O

"A	O
Good	O
Time"	O
wey	O
be	O
Davido	PER
second	O
studio	O
albums	O
e	O
release	O
am	O
for	O
November	DATE
22	DATE
2019	DATE
.	DATE
Di	O
album	O
features	O
di	O
before	O
single	O
like	O
"If"	O
"Fall"	O
"Assurance"	O
"Blow	O
My	O
Mind"	O
and	O
"Risky"	O
.	O
record	O
A	O
Time	O
Atlanta	LOC
.	LOC
E	O
tell	O
Vibe	O
magazine	O
go	O
new	O
environment	O
.	O
describe	O
do	O
as	O
body	O
of	O
work	O
everybody	O
say	O
get	O
mouth	O
afrobeats	O
years	O
but	O
incorporate	O
elements	O
oder	O
genres	PER
.	PER
Davido	PER
pipu	O
title	O
during	O
wan	O
event	O
Lagos	LOC
September	DATE
2019	DATE
following	O
month	O
.	O
again	O
open	O
excerpts	O
four	O
songs	O
from	O
As	O
dey	O
perform	O
power	O
house	O
talk	O
with	O
Power105	O
.	O
1	O
DJ	O
seif	O
feature	O
collaboration	O
artists	O
include	O
Summer	PER
Walker	PER
,	PER
Gunna	PER
,	PER
Boogie	PER
Chris	PER
Brown	PER
.	PER
One	O
track	O
na	O
platformproducer	O
cover	O
art	O
papa	O
picture	O
im	O
mama	O
.	O
currently	O
most	O
streams	O
African	O
all	O
time	O
.	O
For	O
streaming	O
platform	O
first	O
to	O
cross	O
one	O
billion	O
streams	O
.	O

For	O
May2020	DATE
Davido	PER
announce	O
im	O
third	O
studio	O
album	O
wey	O
e	O
title	O
A	O
Better	O
Time	O
and	O
include	O
11tracks	O
go	O
feature	O
musicians	O
like	O
Nicki	PER
Minaj	PER
Tiwa	PER
Savage	PER
.	PER
July	DATE
perform	O
for	O
Tonight	O
show	O
starring	O
Jimmy	PER
Fallon	PER
pipu	O
see	O
am	O
with	O
one	O
rapper	O
Nas	PER
.	PER
August	DATE
31	DATE
2020	DATE
.	DATE
Davido	DATE
back	O
to	O
social	O
media	O
after	O
take	O
three	O
months	O
break	O
make	O
chat	O
di	O
Grammy	O
museum	O
Instagram	O
live	O
about	O
rise	O
of	O
Afrobeats	O
oder	O
issues	O
concern	O
industry	O
.	O
During	O
session	O
talk	O
say	O
don	O
finish	O
work	O
Time	O
.	O
10	DATE
September	DATE
2020	DATE
return	O
single	O
FEM"	O
music	O
video	O
Dammy	PER
Twitch	PER
produce	O
.	O
FEM	O
hit	O
1	O
.	O
8	O
million	O
YouTube	O
view	O
forless	O
dan	O
24hours	O
own	O
record	O
d	O
fastest	O
Nigeria	LOC
1million	O
views	O
dey	O
top	O
before	O
na	O
still	O
song	O
Blow	O
My	O
Mind	O
Chris	PER
Brown	PER
Na	O
be	O
number	O
turntable	O
50	O
chart	O
second	O
week	O
eligibility	O
dethroning	O
WizKids	PER
Ginger	O
.	O
Di	O
dem	O
release	O
13	DATE
November	DATE
2020	DATE
.	DATE
Lil	PER
Baby	PER
,	PER
Minaj	PER
,	PER
Nas	PER
,	PER
Young	PER
Thug	PER
among	O
oders	O
.	O
December	DATE
14	DATE
3rd	O
Bitter	O
achieve	O
over	O
213	O
.	O
2	O
streams	O
month	O

For	O
April	DATE
6	DATE
2012	DATE
Nigerian	O
Entertainment	ORG
Today	ORG
report	O
say	O
Davido	PER
don	O
sign	O
30	O
million	O
Naira	O
endorsement	O
deal	O
with	O
MTN	ORG
.	ORG
Di	O
include	O
go	PER
be	O
Face	O
of	O
MTN	ORG
pulse	O
and	PER
di	O
marketing	O
campaign	O
dey	O
aim	O
at	O
youth	O
.	O
October	DATE
24th	DATE
2013	DATE
Pulse	ORG
Nigeria	ORG
Guinness	O
Nigerial	ORG
part	O
na	O
perform	O
for	O
World	O
more	O
concert	O
artist	O
like	O
P	PER
.	PER
square	PER
,	PER
D'banj	PER
,	PER
WizKids	PER
,	PER
Ice	PER
Prince	PER
,	PER
Burna	PER
Boy	PER
,	PER
Olamide	PER
,	PER
Phyno	PER
,	PER
Chidima	PER
,	PER
Waje	PER
Tiwa	PER
Savage	PER
.	PER

For	O
May	DATE
9	DATE
2018	DATE
Guardian	ORG
Life	ORG
report	O
say	O
Davido	PER
don	O
sign	O
endorsement	O
deal	O
with	O
Infinix	ORG
Mobile	ORG
wey	O
be	O
na	O
Hong	LOC
Kong	LOC
dem	O
manufacture	O
di	O
smartphones	O
.	O
2021	DATE
News	O
carry	O
now	O
brand	O
ambassador	O
of	O
popular	O
sports	O
betting	O
Brand	O
1×Bets	ORG
.	ORG
June	DATE
11	DATE
Martell(cognac)	ORG
talk	O
im	O
new	O
ambassador	O
.	O

Davido	PER
get	O
three	O
children	O
.	O
E	O
engage	O
chioma	PER
di	O
mother	O
of	O
im	O
third	O
pikin	O
.	O

A	O
Good	O
Time	O
North	O
American	O
Tour	O
(2019-2020)	DATE

Gbadamosi	PER
Adegoke	PER
Adelabu	PER
(dem	O
bon	O
am	O
for	O
September	DATE
3	DATE
,	DATE
1915	DATE
an	O
e	O
kpai	O
March	DATE
25	DATE
,	DATE
1958)	DATE
na	O
Naija	LOC
politishian	O
wey	O
kom	O
fom	O
Ibadan	LOC
put	O
hand	O
Politis	O
bifor	O
get	O
fredom	O
(Indipendense)	O
Inglish	O
pipul	O
in	O
1960	DATE
.	DATE
Ibadan	DATE
one	O
big	O
siti	O
Westan	O
rijion	O
of	O
Naija	LOC
.	LOC
From	O
1955	DATE
go	O
rish	O
1956	DATE
,	DATE
bi	O
di	O
oga	O
kpata-kpata	O
Natural	ORG
Resources	ORG
and	ORG
Social	ORG
Services	ORG
.	ORG
E	ORG
stil	O
no	O
dey	O
sopot	O
Western	ORG
Regional	ORG
Assembly	ORG
ontil	O
dai	O
1958	DATE
.	DATE
Adegoke	DATE
famili	O
too	O
moni	O
.	O
Na	O
wok	O
by	O
imsef	O
to	O
moni	O
bikom	O
pesin	O
Naijs	O
politis	O
mata	O
.	O
Na	O
Gofment	O
Kolej	O
tek	O
skul	O
biznesman	PER
.	PER
Adegoke	PER
mek	O
mata	O
if	O
sey	O
moto	O
asident	O
tey	O
indipendense	O
bifo	O
so	O
.	O
rili	O
biliv	O
we	O
du	O
tins	O
fevo	O
kontrol	O
evritin	O
insaid	O
kontri	O
.	O

Wetin	O
dey	O
hie	O

Na	O
1915	DATE
dem	O
bon	O
Adegoke	PER
an	O
na	O
Sanusi	PER
Ashinyanbi	PER
Awujola	PER
Adelabu	PER
bi	O
im	O
papa	O
mama	O
.	O
mama	O
di	O
sekond	O
waif	O
dai	O
wen	O
stil	O
smol	O
pikin	O
.	O
sista	O
kom	O
leta	O
tek	O
kia	O
of	O
am	O
.	O
E	O
skul	O
for	O
St	ORG
David's	ORG
C	ORG
.	ORG
M	ORG
.	ORG
S	ORG
.	ORG
School	ORG
,	ORG
Kudeti	LOC
,	LOC
Ibadan	LOC
fom	O
1925	DATE
go	O
rish	O
1929	DATE
.	DATE
finish	O
standard	O
IV	O
V	O
C	ORG
.	ORG
M	ORG
.	ORG
S	ORG
Central	ORG
school	ORG
,	ORG
Mapo	LOC
.	LOC
Opon	O
sey	O
muslim	O
,	O
shi	O
mek	O
wey	O
Kristen	O
missionari	O
dey	O
kontrol	O
e	O
get	O
satifiket	O
pesin	O
wet	O
don	O
baptais	O
.	O
Dis	O
one	O
fit	O
oda	O
CMS	ORG
kontrol	O
.	O
stat	O
sekondri	O
1931	DATE
1936	DATE
as	O
hed	O
boi	O
.	O
rait	O
ezam	O
to	O
enta	O
pas	O
wel	O
so	O
tey	O
UAC	ORG
pay	O
moni	O
buk	O
am	O
rid	O
Commerce	O
Yaba	LOC
Higher	ORG
College	ORG
.	ORG
Bot	O
no	O
yuz	O
pai	O
finish	O
,	O
just	O
6	O
months	O
big	O
bifo	O
bigin	O
wok	O
oga	O
district	PER
.	PER
Adelabu	PER
oyinbo	O
man	O
fest	O
mit	O
year	O
Yaba	LOC
.	LOC
Di	O
tin	O
tel	O
du	O
waka	O
raund	O
evri	O
ples	O
Kokakola	O
drink	O
Ibadan	LOC
.	LOC
Afta	O
bring	O
plan	O
how	O
kari	O
miniral	O
difren	O
sel	O
giv	O
posishion	O
Prodokshion	O
Manija	O
.	O
dia	O
long	O
bikos	O
1937	DATE
komot	O
join	O
biznes	O
pipul	O
bai	O
tins	O
.	O
fevo	O
at	O
all	O
sabi	O
wetin	O
hapun	O
,	O
faind	O
gocment	O
wok	O
.	O
For	O
1939	DATE
,	DATE
chuk	O
eye	O
plant	O
fud	O
tish	O
animal-dem	O
suo	O
wel	O
.	O
dis	O
one	O
,	O
chek	O
join-bodi	O
grup	O
inside	O
hep	O
diasef	O
Akinpelu	PER
Obisesan	PER
kpata-kpata	O
grup	O
.	O
ontil	O
1945	DATE
bak	O
UAC	ORG
.	ORG
time	O
araund	O
work	O
gud	O
bot	O
liv	O
afta	O
wok	O
,	O
nem	O
Richardson	PER
,	PER
stop	O
sef	O
.	O
put	O
plenti	O
insaid	O
klot	O
wit	O
Levantine	ORG
kompini	O
see	O
rul	O
kol	O
Mogaji	PER
Olubadan	PER
rait	O
,	O
evritin	O
joj	O
pipul	O
.	O

1949–1953	DATE

Adegoke	PER
wok	O
for	O
politis	O
stat	O
wen	O
e	O
join	O
som	O
smol	O
shif-dem	O
mek	O
dem	O
join-bodi	O
to	O
komplen	O
abaut	O
Salami	PER
Agbaje	PER
.	PER
Plenti	O
pipul	O
sabi	O
as	O
pesin	O
wey	O
do	O
tins	O
kwik-kwik	O
an	O
bikos	O
of	O
sey	O
rid	O
rait	O
,	O
di	O
dey	O
rul	O
dat	O
taim	O
nid	O
am	O
tek	O
fait	O
Dem	O
go	O
fit	O
hep	O
rait	O
wetin	O
wai	O
no	O
laik	O
Agbaje	PER
na	O
see	O
wu	O
dem	O
.	O
gri	O
bi	O
du	O
biznes	O
get	O
moni	O
wel	O
stil	O
skul	O
im	O
nomba	O
3	O
nia	O
king	O
pas	O
.	O
Dis	O
oda	O
am	O
,	O
way	O
plenti	O
own	O
moni	O
.	O
Di	O
Mogaji-dem	O
wan	O
Olubadan	O
evritin	O
dia	O
pawa	O
am	O
.	O
rili	O
put	O
bodi	O
ripot	O
oyinbo	O
taim	O
.	O
As	O
dis	O
tin-dem	O
hapun	O
,	O
Egbe	ORG
Omo	ORG
Ibile	ORG
main	O
grup	O
komot	O
Na	O
Bello	PER
Abasi	PER
oga	O
kpata-kpata	O
papa	O
nem	O
Aleshinloye	PER
foma	O
Olubadan	O
.	O
mata	O
kom	O
rish	O
pipul	O
,	O
tel	O
Ibadan	O
Bot	O
yuz	O
one	O
chenj	O
kain	O
ples	O
rul	O
.	O
For	O
ezampul	O
,	O
Oshun	O
division	O
from	O
area	O
,	O
ves	O
evribodi	O
togeda	O
so	O
swit	O
pipul	O
.	O

Wen	O
di	O
taim	O
rish	O
for	O
pipul	O
Ibadan	ORG
to	O
selet	O
wu	O
an	O
dem	O
wan	O
mek	O
e	O
dey	O
lid	O
1951	DATE
,	DATE
grup	O
wey	O
Adegoke	PER
nem	O
na	O
Egbe	ORG
Omo	ORG
Ibile	ORG
join	O
bodi	O
wit	O
one	O
man	O
Augustus	PER
Akinloye	PER
som	O
oda	O
yong	O
boi-dem	O
gel-dem	O
anoda	O
dia	O
foma	O
Progressive	ORG
Union	ORG
kom	O
stat	O
smol	O
People's	ORG
Party	ORG
.	ORG
Dem	O
du	O
dis	O
yuz	O
fait	O
Union	ORG
.	ORG
rili	O
put	O
no	O
laik	O
Ijebu	LOC
pat	O
Ibadan	LOC
,	LOC
espeshali	O
as	O
don	O
fest	O
komot	O
Oshun	LOC
division	O
oga	O
Action	ORG
Congress	ORG
Awolowo	PER
bi	O
sopot	O
Akintola	PER
.	PER
Dis	O
niu	O
pati	O
win	O
all	O
6	O
sit	O
go	O
rich	O
Western	O
Regional	O
Assembly	O
.	O
Bot	O
tok	O
sey	O
NCNC	ORG
bot	O
skata	O
4	O
fom	O
AG	ORG
.	ORG
wel	O
insaid	O
pesin	O
hep	O
Province	O
Working	O
Committee	O
rid	O
rait	O
evritin	O
mitin	O
.	O
Pipul	O
Kom	O
bigin	O
sabi	O
am	O
onli	O
joj	O
mata	O
kot	O
IPP	ORG
stil	O
NCNC	ORG
.	ORG
Bifo	O
wi	O
wetin	O
,	O
evriwia	O
Naijá	LOC
so	ORG
tey	O
1952	DATE
buk	O
Africa	LOC
in	LOC
Ebullition	O
.	O
E	O
tek	O
mind	O
abaut	O
politis	O
mata	O
.	O
AG	O
1954	DATE
.	DATE
kol	O
Taxpayers	ORG
Association	ORG
dat	O
plenti	O
bikos	O
of	O
way	O
im	O
arenj	O
tax	O
do	O
fam	O
wok	O
Maiyegun	O
.	O
Mabolaje	ORG
Grand	ORG
Alliance	ORG
.	ORG

1954–1958	DATE

Adelabu	PER
an	O
e	O
grup	O
kom	O
rili	O
bi	O
problem	O
for	O
di	O
pipul	O
wey	O
dey	O
IPU	ORG
AG	ORG
kontrol	O
.	O
E	O
wahala	O
dem	O
wit	O
way	O
im	O
tek	O
arenj	O
tax	O
mata	O
wok	O
of	O
dia	O
famili	O
rul	O
(Mogajis)	O
gofment	O
mata	O
.	O
put	O
imsef	O
as	O
pesin	O
sopot	O
tins	O
bifo	O
oyinbo	O
tish	O
dis	O
niu	O
sistem	O
.	O
Wen	O
taim	O
rish	O
to	O
selet	O
wu	O
popul	O
go	O
lid	O
1954	DATE
,	DATE
Adegoke	PER
win	O
plenti	O
posishon	O
Ibadan	ORG
District	ORG
Council	ORG
.	ORG
Dis	O
one	O
mek	O
oga	O
kpata-kpata	O
dat	O
aria	O
.	O
Im	O
kon	O
be	O
kontrol	O
moni	O
evri	O
smol	O
dia	O
.	O
chuz	O
Naija	LOC
House	O
Representatives	O
sef	O
plenti-plenti	O
post	O
Representatives	O
.	O
get	O
sekond	O
NCNC	ORG
Naija	LOC
,	LOC
stil	O
am	O
giv	O
all	O
beta-beta	O
tin	O
nid	O
.	O
du	O
join	O
fest	O
Council	ORG
fom	O
January	DATE
1955	DATE
1956	DATE
.	DATE

For	O
1955	DATE
,	DATE
dem	O
kom	O
bigin	O
chuk	O
eye	O
insaid	O
di	O
way	O
Adegoke	PER
an	O
im	O
pipul	O
tek	O
dey	O
do	O
moni	O
mata	O
,	O
to	O
see	O
weyda	O
chop	O
wey	O
sopos	O
yuz	O
for	O
Naija	LOC
pipul	O
.	O
Na	O
oga	O
Western	O
Region	ORG
Government	ORG
du	O
dis	O
one	O
na	O
AG	ORG
kontrol	O
am	O
.	O
Dis	O
mek	O
Adelabu	PER
tok	O
sey	O
no	O
wan	O
wok	O
of	O
pesin	O
som	O
again	O
.	O
man	O
e	O
nem	O
J	PER
.	PER
M	PER
.	PER
Johnson	PER
stat	O
as	O
kpata-kpata	O
go	O
sure	O
get	O
beta	O
tins	O
.	O
1956	DATE
,	DATE
stil	O
trai	O
chuz	O
am	O
NCNC	ORG
Region	O
.	O
Im	O
biliv	O
win	O
,	O
so	O
bai	O
plenti	O
klot	O
rait	O
"Adelabu	PER
,	PER
Premier	O
the	O
Region"on	O
top	O
,	O
bot	O
grup	O
win	O
.	O
Action	ORG
Group	ORG
win	O
E	O
bi	O
allways	O
laik	O
House	O
Assembly	O
Afta	O
lus	O
niu	O
post	O
,	O
suo	O
fom	O
Stet	O
komot	O
from	O
rili	O
maut	O
Oyo	LOC
,	LOC
Ibadan	LOC
Ondo	LOC
side	O
.	O
Bot	O
sopot	O
idea	O
1958	O
bikos	O
base	O
on	O
wi-wi	O
mata	O
.	O
dat	O
1958	DATE
,	DATE
Azikiwe	PER
rul	O
tin	O
3-in-1	O
mata	O
AG	ORG
,	ORG
and	O
NPC	ORG
insaid	O
.	O
pain	O
folo	O
kind	O
pure	O
at	O
all	O
.	O

Adegoke	PER
Adelabu	PER
dai	O
for	O
Mile	O
51	O
Lagos-Ibadan	O
Expressway	O
Shagamu	LOC
said	O
.	O
Na	O
im	O
wit	O
one	O
man	O
wey	O
kom	O
from	O
Syria	LOC
dai	O
.	O
Di	O
sabi	O
how	O
to	O
dey	O
bai	O
and	O
sel	O
tins	O
.	O
Dia	O
moto	O
nak	O
anoda	O
as	O
dem	O
bak	O
fom	O
Lagos	LOC
.	LOC

Plenti	O
pipul	O
wey	O
dey	O
tok	O
abaut	O
wetin	O
don	O
hapun	O
bifo	O
nau	O
for	O
Yoruba	O
an	O
Naija	LOC
allwes	O
di	O
pesin	O
stat	O
dis	O
dem	O
kol	O
"penkelemesi"	O
.	O
Dis	O
tin	O
na	O
way	O
to	O
tek	O
"peculiar	O
mess"	O
.	O
Adegoke	PER
evribodi	O
sabi	O
sey	O
e	O
spik	O
Inglish	O
wel	O
wel	O
.	O
One	O
day	O
im	O
tel	O
tins	O
bi	O
Western	ORG
Region	ORG
House	ORG
of	ORG
Assembly	ORG
,	ORG
som	O
no	O
English	O
Kom	O
bigin	O
Adelabu	PER
say	O

Bola	PER
Ahmed	PER
Adekunle	PER
Tinubu	PER
na	O
Naija	LOC
politishan	O
an	O
di	O
presidor	O
of	O
Naija	LOC
.	LOC
Bola	LOC
nomba	O
16	O
pesin	O
to	O
bi	O
presidor	LOC
.	LOC
Tinubu	LOC
don	O
govno	O
Legos	LOC
Stet	O
bifor	O
from	DATE
1999	DATE
go	DATE
rish	DATE
2007	DATE
.	DATE
Senato	O
for	O
Lagos	LOC
West	LOC
Third	O
Republic	O
wey	O
no	O
last	O
.	O
Na	O
dem	O
chuz	O
All	ORG
Progressive	ORG
Congress	ORG
as	O
dia	O
kandidet	O
2023	DATE
Presido	O
eleshon	O
.	O

Na	O
for	O
Southwest	O
Naija	LOC
Tinubu	PER
gro	O
bifor	O
e	O
kom	O
go	O
United	LOC
State	ORG
(USA)	LOC
rid	O
Accounting	O
Chicago	ORG
University	ORG
.	O
bak	O
to	O
Naijá	LOC
araund	O
1980	DATE
an	O
get	O
wok	O
Mobil	ORG
Nigeria	ORG
as	O
akauntant	O
,	O
join	O
politis	O
pesin	O
wey	O
Social	ORG
Democratic	ORG
Party	ORG
pik	O
dia	O
Lagos	O
West	O
senatorial	O
kandidet	O
.	O

Afta	O
Sani	PER
Abacha	PER
tok	O
sey	O
e	O
no	O
wan	O
see	O
Senate	O
again	O
in	O
1993	DATE
,	DATE
Tinubu	PER
dey	O
amog	O
di	O
pipul	O
wey	O
fight	O
mek	O
demokrazi	O
kom	O
bak	O
as	O
join	O
di"National	ORG
Democracy	ORG
Coalition	ORG
movement	ORG
.	ORG
Di	ORG
Tru	O
mata	O
bi	O
sey	O
,	O
nid	O
run	O
komot	O
fom	O
Naijá	LOC
1994	DATE
,	DATE
wen	O
dai	O
1998	DATE
an	O
na	O
dis	O
one	O
stat	O
bigini	O
of	O
Fourth	O
poblik	O
.	O

For	O
di	O
gofnor	O
eleshion	O
wey	O
dey	O
du	O
for	O
1999	DATE
,	DATE
Tinubu	PER
bi	O
memba	O
of	O
"Alliance	ORG
Democrazy"	ORG
(AD)	ORG
win	O
ova	O
Peoples	ORG
Democratic	ORG
Party"	ORG
(PDP)	ORG
kandidet	O
Dapo	PER
Sarumi	PER
an	O
"All	ORG
People's	ORG
(APP)	ORG
Nosirudeen	PER
Kekere-Ekun	PER
.	PER
Afta	PER
Four	DATE
years	DATE
,	DATE
sekond	O
term	O
PDP	ORG
Funsho	PER
Williams	PER
.	PER
Di	PER
main	O
tori	O
as	O
govno	O
Legos	LOC
Stet	O
how	O
e	O
wan	O
mek	O
Mega	O
siti	O
fight	O
wit	O
Fedira	O
Govament	O
kontrol	O
.	O

Afta	O
wen	O
Tinubu	PER
liv	O
ofis	O
,	O
e	O
bi	O
amog	O
di	O
ogas	O
wey	O
fom	O
politika	O
parti	O
"All	ORG
Progressive	ORG
Congress"	ORG
in	O
2013	DATE
.	DATE



























































































































































































































































































































































































































