{"annotations":[{"annotations":[],"text_snippet":{"content":"di musik fit be di tin of enjoiment. You fit sing about love, you fit sing about wu you wan folo sleep nest. But for awa own envairoment hia, my sosaeti never develop becos of di strenj sistem wey dey wit awa pipu. Notin wey be like love. Na wetin dey hia, na how pipu be dey try struggle for dia laif for dem to fit live."},"reference":"14"},{"annotations":[{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":20,"start_offset":12}},"display_name":"PER"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":103,"start_offset":92}},"display_name":"DATE"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":114,"start_offset":108}},"display_name":"PER"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":190,"start_offset":184}},"display_name":"PER"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":228,"start_offset":218}},"display_name":"ORG"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":268,"start_offset":262}},"display_name":"LOC"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":289,"start_offset":274}},"display_name":"PER"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":367,"start_offset":357}},"display_name":"DATE"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":440,"start_offset":424}},"display_name":"DATE"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":453,"start_offset":447}},"display_name":"PER"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":463,"start_offset":457}},"display_name":"PER"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":518,"start_offset":509}},"display_name":"ORG"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":569,"start_offset":563}},"display_name":"DATE"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":703,"start_offset":689}},"display_name":"DATE"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":727,"start_offset":720}},"display_name":"LOC"}],"text_snippet":{"content":"Di trak wey Naecto-C hep am wit wey bi \"Back When\" na im bi di lidin singu for di Albom for May 7, 2011. Na Davido produs am an pipu laik am wel wel as redio stashion plai am wel wel. Davido tok for Television channel Factory 78 sey  na im rekod \"Back When\" for London.  Na Clarence Peters daret di muzik vidio for \"Back When\" an dem put  am for YouTube on May 9 2011. Di albom sekod singu na  \"Dami Duro\" wey dem rilis for October 30, 2011 an na Davido an Shizzi produs am. For one intaviwu wey dem post for NotJustOk websait, Davido tok sey e rekod di song for August of dat year. Di song liki three mont afta e send am to e frend. Oda sopot Muzik vidio for \"Dami Duro\" dem rilis am for January 8 2012 dorin di Occupy Nigeria protests."},"reference":"61"},{"annotations":[{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":14,"start_offset":3}},"display_name":"PER"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":73,"start_offset":61}},"display_name":"DATE"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":84,"start_offset":78}},"display_name":"PER"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":240,"start_offset":234}},"display_name":"PER"}],"text_snippet":{"content":"Di Chris Brown assist track \" Blow My Mind\" e release am for July 26 2019 and Shizzi produce am \"Blow My Mind\" na im dem be wan release as di leading single album. \"Blow my mind\" carry lyrics wey talk of one sweet girl wey dey bounce Davido dada!"},"reference":"77"},{"annotations":[{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":36,"start_offset":32}},"display_name":"DATE"}],"text_snippet":{"content":"Je'nwi Temi (Don't Gag Me). For 2008, small small"},"reference":"44"},{"annotations":[],"text_snippet":{"content":"Wetin dey hie"},"reference":"57"},{"annotations":[{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":26,"start_offset":21}},"display_name":"PER"}],"text_snippet":{"content":"art wok wey rish 39. Bilal wey bi Amerika singa rekod"},"reference":"39"},{"annotations":[{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":16,"start_offset":4}},"display_name":"DATE"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":243,"start_offset":226}},"display_name":"DATE"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":45,"start_offset":17}},"display_name":"ORG"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":63,"start_offset":57}},"display_name":"PER"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":115,"start_offset":112}},"display_name":"ORG"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":143,"start_offset":137}},"display_name":"PER"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":161,"start_offset":158}},"display_name":"ORG"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":257,"start_offset":244}},"display_name":"ORG"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":275,"start_offset":269}},"display_name":"PER"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":320,"start_offset":303}},"display_name":"ORG"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":355,"start_offset":349}},"display_name":"PER"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":430,"start_offset":422}},"display_name":"PER"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":438,"start_offset":432}},"display_name":"PER"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":447,"start_offset":440}},"display_name":"PER"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":459,"start_offset":449}},"display_name":"PER"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":470,"start_offset":461}},"display_name":"PER"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":479,"start_offset":472}},"display_name":"PER"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":486,"start_offset":481}},"display_name":"PER"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":494,"start_offset":487}},"display_name":"PER"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":500,"start_offset":496}},"display_name":"PER"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":516,"start_offset":505}},"display_name":"PER"}],"text_snippet":{"content":"For April 6 2012 Nigerian Entertainment Today report say Davido don sign 30 million Naira endorsement deal with MTN. Di deal include say Davido go be Face of MTN pulse and di marketing campaign  dey aim at Nigerian youth. For October 24th 2013 Pulse Nigeria report say Davido sign endorsement deal with Guinness Nigerial and  part of di deal na say Davido go perform for di Guinness World of more concert with artist like P.square, D'banj, WizKids, Ice Prince, Burna Boy, Olamide, Phyno,Chidima, Waje and Tiwa Savage."},"reference":"81"},{"annotations":[{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":35,"start_offset":31}},"display_name":"DATE"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":113,"start_offset":104}},"display_name":"PER"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":261,"start_offset":257}},"display_name":"DATE"}],"text_snippet":{"content":"di nashon wit e musik. Na from 1998, na im di Felabration festival wey bi one aidia wey im dohta wey bi Yeni Kuti start, dem de do am evri year for di New Afrika Shrine to selibret di laif of dis musik ogbonge pesin and e betday. Sins di taim wey e dai for 1997, na im dem don de"},"reference":"33"},{"annotations":[{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":6,"start_offset":0}},"display_name":"PER"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":40,"start_offset":27}},"display_name":"DATE"}],"text_snippet":{"content":"Davido release \"Assurance\" April 30 2018 .E dedicate di track to im girlfriend and release di song for di girl 23rd birthday."},"reference":"73"},{"annotations":[{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":47,"start_offset":43}},"display_name":"PER"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":83,"start_offset":79}},"display_name":"PER"}],"text_snippet":{"content":"fit ondastand Afrika musik if e no gri hie Kuti musik dem. For di fim, dem yus Kuti song wey bi Open and Close and "},"reference":"43"},{"annotations":[{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":70,"start_offset":55}},"display_name":"DATE"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":180,"start_offset":176}},"display_name":"PER"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":283,"start_offset":279}},"display_name":"PER"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":318,"start_offset":297}},"display_name":"PER"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":331,"start_offset":320}},"display_name":"PER"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":351,"start_offset":339}},"display_name":"ORG"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":369,"start_offset":365}},"display_name":"PER"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":400,"start_offset":389}},"display_name":"PER"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":434,"start_offset":420}},"display_name":"PER"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":457,"start_offset":453}},"display_name":"DATE"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":475,"start_offset":471}},"display_name":"PER"}],"text_snippet":{"content":"musik na won of di gretes musik moment for e laif. For 1 November 2021, e get won blu plaque wey Nubian Jak Community Trust opun for 12 Stan lake Road, Shepherd's Bush, na der Kuti fes stey for di taim wey im dey go  Trinity College. Wetin dey do for di event konten tribiut wey Kuti dohta wey bi Shalewa Ransome- Kuti, Debbie Golt wey bi Resonance FM broadcaster, Kuti bifor bifor maneja Rikki Stein, kova atist wey bi Lemi Ghariokwu, wit di odas. For 2022, dey kom put Kuti for di Black Music & Entertainment Walk of Fame."},"reference":"54"},{"annotations":[{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":7,"start_offset":3}},"display_name":"DATE"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":23,"start_offset":16}},"display_name":"PER"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":47,"start_offset":30}},"display_name":"PER"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":66,"start_offset":51}},"display_name":"PER"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":142,"start_offset":135}},"display_name":"PER"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":247,"start_offset":241}},"display_name":"LOC"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":255,"start_offset":249}},"display_name":"LOC"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":264,"start_offset":260}},"display_name":"DATE"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":277,"start_offset":273}},"display_name":"DATE"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":239,"start_offset":215}},"display_name":"ORG"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":286,"start_offset":279}},"display_name":"PER"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":339,"start_offset":319}},"display_name":"ORG"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":345,"start_offset":341}},"display_name":"LOC"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":401,"start_offset":394}},"display_name":"PER"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":518,"start_offset":511}},"display_name":"PER"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":542,"start_offset":539}},"display_name":"ORG"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":588,"start_offset":584}},"display_name":"DATE"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":610,"start_offset":606}},"display_name":"DATE"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":681,"start_offset":678}},"display_name":"ORG"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":763,"start_offset":744}},"display_name":"ORG"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":794,"start_offset":791}},"display_name":"ORG"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":874,"start_offset":870}},"display_name":"LOC"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":903,"start_offset":900}},"display_name":"ORG"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":931,"start_offset":925}},"display_name":"LOC"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":948,"start_offset":941}},"display_name":"PER"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":1024,"start_offset":1020}},"display_name":"LOC"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":1129,"start_offset":1123}},"display_name":"LOC"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":1316,"start_offset":1313}},"display_name":"ORG"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":1405,"start_offset":1401}},"display_name":"DATE"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":1578,"start_offset":1574}},"display_name":"DATE"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":1876,"start_offset":1859}},"display_name":"PER"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":1919,"start_offset":1912}},"display_name":"PER"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":1947,"start_offset":1943}},"display_name":"DATE"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":1971,"start_offset":1968}},"display_name":"ORG"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":2091,"start_offset":2081}},"display_name":"PER"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":2152,"start_offset":2149}},"display_name":"ORG"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":2185,"start_offset":2176}},"display_name":"ORG"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":2204,"start_offset":2198}},"display_name":"LOC"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":2217,"start_offset":2210}},"display_name":"PER"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":2261,"start_offset":2255}},"display_name":"LOC"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":2284,"start_offset":2278}},"display_name":"PER"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":2296,"start_offset":2288}},"display_name":"PER"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":2480,"start_offset":2474}},"display_name":"LOC"}],"text_snippet":{"content":"Na 1915 dem bon Adegoke an na Sanusi Ashinyanbi an Awujola Adelabu bi im papa an mama. Na im mama bi di sekond waif an im mama dai wen Adelabu stil bi smol pikin. Na im papa sista kom leta tek kia of am. E skul for St David's C.M.S. School, Kudeti, Ibadan fom 1925 go rish 1929. Adegoke kom finish standard IV an V for C.M.S Central school, Mapo. Opon sey im papa sista na muslim, shi stil mek Adelabu go skul wey Kristen missionari dey kontrol an e kom get satifiket for pesin wet don baptais. Dis one kom mek Adelabu fit go oda skul wey CMS dey kontrol. E stat im sekondri skul for 1931 an im finish for 1936 as di hed boi. E rait im ezam to enta skul an e pas wel wel so tey UAC kom pay for im skul moni an buk for am to go rid Commerce for Yaba Higher College. Bot im no yuz di moni wey UAC pai for am for skul finish, na just 6 months e don yuz for di big skul for Yaba bifo e kom bigin wok for UAC as di sekond oga for Ibadan district.Adelabu oga na one oyinbo man wey e don fest mit di year bifo im enta skul for Yaba. Di fest tin wet dem tel am to du na to waka raund evri ples wey dem dey du di Kokakola drink for Ibadan. Afta im don waka finish, e kom bring plan for how dem go tek stat to dey kari di miniral go difren difren ples an how dem go tek sel am. Dis one kom mek dem giv am big posishion for UAC as di sekond oga for di Prodokshion Manija. Bot im no wok dia for long bikos na for 1937 e komot for dia an join di biznes wey pipul dey du to bai an sel tins. Dis biznes no fevo am at all an bifo im sabi wetin dey hapun, e don bigin faind gocment wok. For 1939, e kom dey wok as pesin wey dey chuk eye for pipul wey dey plant difren difren fud an wey dey tish animal-dem to mek suo sey dem dey du am wel. Afta dis one, e kom stil wok as pesin wey dey chek wetin pipul dey du for one smol join-bodi grup wey pipul inside dey hep diasef an na Akinpelu Obisesan bi di oga kpata-kpata for di grup. Adelabu dey for dis grup ontil 1945 wen e kom go bak to UAC. Dis time araund di work gud for am wel wel bot im liv di wok afta di pesin wey tish am di wok, wey e nem na Richardson, stop di wok sef. E kom put di plenti moni wey e mek fom UAC insaid klot biznes wit Levantine kompini for Ibadan. Bot Adegoke kom see sey di pipul wey dey rul for Ibadan wey dem dey kol Mogaji an Olubadan no go skul an dem no sabi rid an rait, so e kom mit dem an bigin wok for dem as di pesin wey go dey rid an rait evritin wey dem dey du for di ples wey dem dey fom rul an joj di Ibadan pipul."},"reference":"87"},{"annotations":[{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":29,"start_offset":23}},"display_name":"LOC"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":377,"start_offset":373}},"display_name":"PER"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":407,"start_offset":402}},"display_name":"LOC"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":521,"start_offset":517}},"display_name":"PER"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":747,"start_offset":741}},"display_name":"LOC"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":762,"start_offset":758}},"display_name":"PER"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":953,"start_offset":949}},"display_name":"DATE"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":1142,"start_offset":1138}},"display_name":"PER"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":1183,"start_offset":1157}},"display_name":"ORG"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":1271,"start_offset":1265}},"display_name":"LOC"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":1422,"start_offset":1408}},"display_name":"PER"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":1447,"start_offset":1443}},"display_name":"PER"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":1692,"start_offset":1688}},"display_name":"PER"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":1835,"start_offset":1824}},"display_name":"ORG"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":1931,"start_offset":1924}},"display_name":"LOC"}],"text_snippet":{"content":"popularity for outside Afrika. Im LP rekod be dey get one 30 minits trak. E get som of e musik introdokshon part wey long reach like 10-15 minits befor e go com start to sing di song wit Im liriks dem, for anoda 10-15 minits. For som of e rekods dem, e devaid Im song to two pats: pat 1 na di instrument pat, and di pat 2 na di vokal pat wey e go add to di instrument pat. Kuti sing meni of e song for Naija pidgin English, and e also pafom small of Im song wit  trumpet, electric guita, and di  occasional drumsolo. Kuti no gri sing song agen afta e com sabi Yoruba languaj. Im mein instrument dat time na di saxophone and di key board, but e de also play di one wey e don alredy rekod dem, na e make Im song no too dey popular for outside Afrika. Dem sabi Kuti for im show dem, and im konsat dem wild show e dey be. E call Im akt wey e do for stej di Underground Spiritual Game. Meni pipu espet am to pafom for di western part, but for di time of 1980, e no com get interest for eni show. E pafomans for Europe dey represent wetin dey hapun for im time an im oda inspiration dem. E tink of di art sey e musik go get minin for politiks. Kuti na part of di Afro-Centric consciousness movement wey start date time and diliva from e musik wey sopos get effect. Wetin Afrika musik dey about be say, wen you dey play musik and pipu no dey feel enitin, e show say you no sabi be dat. For one intaviu wey e do wit Hank Bordowitz Noise of the World, Kuti tok say: Muv! I wan muv pipu to dance, but mek we tink of am. Musik nid to show a beta laif agenst a bad laif. Wen you dey listen to somtin wey dey tok about beta laif and you no get beta di laif, e sopos show for di kind pesin wey you be. Kuti musik, an im e no go gri behevio na becos of wetin dey hapun for e area. For one intaviu rekod wey show for di Faces of Africa for CGTN Afrika, e kompie bitwin di Oyinbo languaj love musik and e own musik say: Yes, wen you dey for England,"},"reference":"13"},{"annotations":[{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":29,"start_offset":8}},"display_name":"PER"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":50,"start_offset":34}},"display_name":"DATE"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":73,"start_offset":58}},"display_name":"LOC"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":89,"start_offset":82}},"display_name":"LOC"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":112,"start_offset":97}},"display_name":"PER"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":150,"start_offset":138}},"display_name":"PER"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":185,"start_offset":179}},"display_name":"PER"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":259,"start_offset":253}},"display_name":"PER"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":300,"start_offset":272}},"display_name":"ORG"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":310,"start_offset":305}},"display_name":"LOC"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":319,"start_offset":314}},"display_name":"LOC"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":413,"start_offset":406}},"display_name":"LOC"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":401,"start_offset":383}},"display_name":"ORG"}],"text_snippet":{"content":"Dem bon David Adedeji Adeleke for November 21 1992 inside Atlanta Georgia wey dey Amerika.E papa Adedeji Adeleke na bizinessman an e mama Vero Adeleke na leshura for Univasiti.Na Davido smol pass for di five pikin-dem an na e bi di sekod boi of e papa. Davido go skul for British International School for Lagos in Naijġ an as e rish 16 years old e go rid Business Administration for Oakwood University for Alabama."},"reference":"58"},{"annotations":[{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":4,"start_offset":0}},"display_name":"PER"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":44,"start_offset":39}},"display_name":"LOC"}],"text_snippet":{"content":"Kuti tell plenti topiks on kondemin di Naija govment krimina behavio,how Islamik and Kristen"},"reference":"21"},{"annotations":[{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":6,"start_offset":0}},"display_name":"PER"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":40,"start_offset":24}},"display_name":"DATE"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":133,"start_offset":127}},"display_name":"PER"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":180,"start_offset":164}},"display_name":"PER"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":251,"start_offset":238}},"display_name":"PER"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":295,"start_offset":289}},"display_name":"PER"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":487,"start_offset":474}},"display_name":"PER"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":565,"start_offset":559}},"display_name":"PER"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":473,"start_offset":467}},"display_name":"LOC"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":618,"start_offset":606}},"display_name":"PER"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":684,"start_offset":678}},"display_name":"PER"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":801,"start_offset":790}},"display_name":"ORG"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":861,"start_offset":847}},"display_name":"PER"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":912,"start_offset":900}},"display_name":"PER"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":957,"start_offset":944}},"display_name":"DATE"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":1056,"start_offset":1050}},"display_name":"PER"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":1145,"start_offset":1135}},"display_name":"ORG"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":1134,"start_offset":1130}},"display_name":"DATE"}],"text_snippet":{"content":"Davido release \"Fia\"for November 10 2017.The song describe neon highlife track and na fresh VDM produce am.For do second verse Davido address Im arrest and do role Caroline danjuma play fueling di rumors say e dey involve for di death of Tagbo Umenike Onemanager for native manager praise Davido songwriting and say di songs dey reflect some of im recent struggle but im dey put am in a way wey be say di sensitive details no go come out direct. One review for music Africa kayode faniyi say \" Fia\" give \"existential conflict\" and say\"undoubtedly di songs of Davido career at least till e outdoes imself\". Daniel Orubo of konbini channels describe \"Fia\" as \"Coherent\" track wey Davido use \"Croaky voice\"\" Fia\" dey among di songs wey dem nominate for Best pop single and song of di year for The Headies 2018. Di music video wey follow for \"Fia\" na Clarence peter direct am di assist remix of \"Fia\" na stefflon Don't do am and dem release am for March 30 2018. Dis remix carry many lyrics from di original recording but incorporate patois tinged flow. Davido win di Best Africa Act and na one of di Best Worldwide Act recipient for 2017 MTV Europe music Awards."},"reference":"72"},{"annotations":[{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":4,"start_offset":0}},"display_name":"PER"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":187,"start_offset":176}},"display_name":"PER"}],"text_snippet":{"content":"Fela muzik style na Afrobeat. Afrobeat get jazz, funk, highlife, tradishonal Naijġ, Afrika chant an rhymes. Na muzik wey konten elements of psychedelic soul an wan resembu how James Brown dey kompos e song. Afrobeat borrow fom di natif wey bj"},"reference":"11"},{"annotations":[{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":34,"start_offset":30}},"display_name":"DATE"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":51,"start_offset":47}},"display_name":"DATE"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":102,"start_offset":98}},"display_name":"PER"}],"text_snippet":{"content":"Dem poblish am for di time of 1970 and for eli 1980 onda di taitu Chief Priest Say, dis kolums na Kuti estenshon for im femos Yabi Sessions-consciousness-raising word-sound rituals wit e sef as chief priest"},"reference":"18"},{"annotations":[{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":21,"start_offset":0}},"display_name":"PER"}],"text_snippet":{"content":"Olikoye Ransome-Kuti na "},"reference":"9"},{"annotations":[{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":7,"start_offset":0}},"display_name":"PER"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":106,"start_offset":93}},"display_name":"PER"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":133,"start_offset":126}},"display_name":"PER"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":261,"start_offset":255}},"display_name":"PER"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":359,"start_offset":353}},"display_name":"PER"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":373,"start_offset":366}},"display_name":"PER"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":407,"start_offset":400}},"display_name":"PER"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":500,"start_offset":487}},"display_name":"PER"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":781,"start_offset":775}},"display_name":"PER"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":858,"start_offset":851}},"display_name":"PER"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":946,"start_offset":940}},"display_name":"PER"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":1028,"start_offset":1021}},"display_name":"PER"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":1082,"start_offset":1068}},"display_name":"ORG"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":1123,"start_offset":1117}},"display_name":"PER"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":1139,"start_offset":1128}},"display_name":"PER"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":1212,"start_offset":1201}},"display_name":"PER"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":1289,"start_offset":1283}},"display_name":"PER"}],"text_snippet":{"content":"Adegoke wok for politis stat wen e join som smol shif-dem mek dem join-bodi to komplen abaut Salami Agbaje. Plenti pipul sabi Adegoke as pesin wey sabi do tins kwik-kwik an bikos of sey e sabi rid an rait, di pipul wey dey rul dat taim nid am to tek fait Agbaje. Dem nid pesin wey go fit dey hep dem rait wetin dem nid to tek rait abaut wai dem no laik Agbaje an na Adegoke dem see as wu go hep dem. Adegoke gri sey e go bi di pesin wey go dey hep dem to dey rid an rait as dem dey fait Salami Agbaje wey dey du biznes an e get moni wel wel an e stil go skul an sabi rid an rait, an na im bi di nomba 3 pesin wey nia di king pas. Dis oda shif-dem wey dey fait am, no laik di way im dey do tins an plenti of dem dey own am moni. Di smol smol shif-dem an Mogaji-dem no wan mek Agbaje bi di Olubadan na im mek dem dey du evritin for dia pawa to fait am. Adegoke rili put bodi for di wok an e rili rait evritin wey di shif-dem nid to tek ripot Agbaje to di oyinbo pipul wey dey rul for dat taim. As dis tin-dem dey hapun, na Adegoke bi di pesin wey dey rait an rid for di Egbe Omo Ibile wey bi di main grup wey wan komot Agbaje. Na Bello Abasi bi di oga kpata-kpata for dis grup an na e papa wey e nem na Aleshinloye bi di foma Olubadan. As di mata kom rish di oyinbo pipul, dem kom tel Agbaje to komot bodi for di pipul wey dey rul for Ibadan dat taim. Bot dem kom stil yuz dis one chenj som kain tins for di ples wey dem tek dey rul. For ezampul, dem komot one grup wey di nem na Oshun division from di Ibadan area, dis one rili ves som of di Ibadan pipul an e kom mek som pipul join bodi for smol smol grup to join evribodi togeda so dat e go swit di Ibadan pipul."},"reference":"89"},{"annotations":[{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":134,"start_offset":131}},"display_name":"ORG"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":244,"start_offset":235}},"display_name":"ORG"}],"text_snippet":{"content":"do e revaiva for how e musik tek dey impotant and e tok abaut awa popula kolshor, dey kom rilis  plenti of e musik from e list wey UMG dey kontro, for big ples and ples  wey no bi opun ples, dem pafom e shos dem and niu band dem  laik Antibalas, wey kari di Afrobit bana for di niw genereshon to di pipu wey de hie di musik. "},"reference":"34"},{"annotations":[{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":58,"start_offset":56}},"display_name":"LOC"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":72,"start_offset":68}},"display_name":"DATE"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":113,"start_offset":111}},"display_name":"LOC"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":124,"start_offset":118}},"display_name":"LOC"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":83,"start_offset":74}},"display_name":"ORG"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":154,"start_offset":130}},"display_name":"ORG"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":201,"start_offset":181}},"display_name":"ORG"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":219,"start_offset":215}},"display_name":"PER"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":235,"start_offset":231}},"display_name":"DATE"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":244,"start_offset":237}},"display_name":"ORG"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":298,"start_offset":294}},"display_name":"PER"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":333,"start_offset":312}},"display_name":"ORG"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":357,"start_offset":353}},"display_name":"DATE"}],"text_snippet":{"content":"(Na die dem riples di taitu wey MCA giv) and di one wey UK giv. For 2009, Universal kom kriet one niu deal for US and Europe, wit Knitting Factory Records  and. . PIAS, wey get di  Broadway cast record rilis for di Fela musik. For 2013, FKO Ltd, na di join bodi wey get di rite to all song wey Kuti rait, and na BMG Rights Management na dem get am. For 2003, dem displey di "},"reference":"37"},{"annotations":[{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":108,"start_offset":95}},"display_name":"PER"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":158,"start_offset":146}},"display_name":"PER"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":216,"start_offset":203}},"display_name":"PER"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":226,"start_offset":222}},"display_name":"DATE"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":257,"start_offset":251}},"display_name":"LOC"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":277,"start_offset":273}},"display_name":"PER"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":351,"start_offset":338}},"display_name":"DATE"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":388,"start_offset":384}},"display_name":"PER"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":428,"start_offset":424}},"display_name":"DATE"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":441,"start_offset":433}},"display_name":"PER"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":580,"start_offset":573}},"display_name":"LOC"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":631,"start_offset":627}},"display_name":"PER"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":643,"start_offset":633}},"display_name":"PER"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":658,"start_offset":649}},"display_name":"PER"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":673,"start_offset":665}},"display_name":"DATE"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":691,"start_offset":675}},"display_name":"ORG"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":752,"start_offset":749}},"display_name":"ORG"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":780,"start_offset":771}},"display_name":"PER"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":797,"start_offset":792}},"display_name":"LOC"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":804,"start_offset":799}},"display_name":"LOC"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":828,"start_offset":826}},"display_name":"LOC"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":926,"start_offset":922}},"display_name":"DATE"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":932,"start_offset":928}},"display_name":"PER"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":945,"start_offset":941}},"display_name":"PER"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":1026,"start_offset":1022}},"display_name":"DATE"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":1017,"start_offset":995}},"display_name":"PER"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":1097,"start_offset":1093}},"display_name":"DATE"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":1152,"start_offset":1147}},"display_name":"LOC"}],"text_snippet":{"content":"for 11 Tony Awards, wit di Best Music, Best Book of a musical, Best Direction of a Musical for Bill T. Jones, Best Leading Actor in a Musical for Sahr Ngaujah, and Best Featured Actress in a Musical for Lillias White. For 2011, dem do  one fim for di London Prodokshon for Fela! Wey dem koll ( stage at the Royal  National Theatre). For  11, June 2012, dem anaons am sey dem go reton Fela! bak to 32 opun ples pafomans. For 2009, DJ J.Period rilis wan fri mixtep for di jenera poblik wey e nem di tep The Messengers. And na kolabo wit wan hip-hop musishian wey dem bon for Somalia wey e nem na K'naan dem do am togeda to prais Kuti, Bob Marley, wit Bob Dylan. Afta two mont, Knitting Factory stat tu rekod and stat tu rilis di 45 taitu kontro by di UMG again, E stat wit Fela Kuti statue for Ikeja, Lagos wit anoda  rilis for US for di konpilashon wey bi The Best of the Black President wey dem komplit   and rilis am for 2013. Fela  Son of Kuti: The Fall of Kalakuta na stej play wey bi sey na Onyekaba Cornel Bestin for 2010. E don klem to win am as pat of di year Felabreshon and reton for 2014 for di National Theatre and for Freedom Park for Lagos. Di pley dil wit event for a haid ples, a day afta Kalakuta fall."},"reference":"49"},{"annotations":[{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":20,"start_offset":7}},"display_name":"ORG"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":61,"start_offset":55}},"display_name":"PER"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":77,"start_offset":66}},"display_name":"PER"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":168,"start_offset":161}},"display_name":"DATE"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":188,"start_offset":182}},"display_name":"PER"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":240,"start_offset":233}},"display_name":"LOC"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":303,"start_offset":296}},"display_name":"LOC"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":354,"start_offset":347}},"display_name":"DATE"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":412,"start_offset":397}},"display_name":"DATE"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":482,"start_offset":475}},"display_name":"PER"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":498,"start_offset":492}},"display_name":"PER"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":520,"start_offset":516}},"display_name":"DATE"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":579,"start_offset":574}},"display_name":"PER"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":690,"start_offset":684}},"display_name":"PER"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":702,"start_offset":695}},"display_name":"PER"}],"text_snippet":{"content":"For di Edgar Esteves direct visuals for \"Blow My mind\" Davido and Chris Brown spend good time for di motel with deir lovers.Di video catch one million views for 11hours did wan pass wizkid Fever and come closer wey make am become di Nigeria music video wey achieve di most quickly. E still be di Nigeria music video to gain di most views for only 24hours for di time wey dem release di album. For October 23 2019 e release \"Risky\" e feature guest vocals from Jamaican singer Popcaan wey tell Davido make show for im 2018 single \"Dun Rich\" Di music video for \"Risky\" na meji Alabi direct am and e pay homage to di crime drama Television series TopBoy.For di video one female member of Davido and Popcaan crew inform upon dem to police."},"reference":"78"},{"annotations":[{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":4,"start_offset":0}},"display_name":"PER"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":24,"start_offset":19}},"display_name":"LOC"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":96,"start_offset":74}},"display_name":"PER"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":141,"start_offset":137}},"display_name":"PER"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":213,"start_offset":203}},"display_name":"PER"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":247,"start_offset":242}},"display_name":"LOC"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":257,"start_offset":252}},"display_name":"DATE"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":276,"start_offset":271}},"display_name":"LOC"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":352,"start_offset":348}},"display_name":"DATE"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":484,"start_offset":480}},"display_name":"DATE"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":498,"start_offset":494}},"display_name":"PER"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":546,"start_offset":530}},"display_name":"PER"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":555,"start_offset":551}},"display_name":"DATE"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":592,"start_offset":584}},"display_name":"DATE"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":663,"start_offset":658}},"display_name":"DATE"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":672,"start_offset":667}},"display_name":"DATE"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":701,"start_offset":697}},"display_name":"DATE"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":727,"start_offset":718}},"display_name":"PER"}],"text_snippet":{"content":"Fela na son to one Naija wuman wey dey fight for human right wey e nem na Funmilayo Ransome-Kuti. Afta e eli espiriens for obodo Oyinbo, Fela an e band Africa 70 kolabo wit drum pesin and muzikal dareto Tony Allen, dey kom popula wel wel for Naija for 1970s, na dat time Naija sojas sey im bi dey against dem and e kom bi target for dia mitin. For 1970, E fom di Kalakuta Republic Commune, to sho sey e  no dey onda di militri rul. Dem skata di Commune for di raid wey dem du for 1978. Dey put Fela for prisin onda di Govament of Muhammadu Bihari for 1984, bot dem free am afta e yuz 20 month for prisin. E Kontiniu to rekod an dey pafom for difren time for 1980s an 1990s. Sins wen e don dai for 1997, E pikin wey bi Femi Kuti don dey yuz im muzik style."},"reference":"2"},{"annotations":[],"text_snippet":{"content":"vawulens dem."},"reference":"24"},{"annotations":[{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":26,"start_offset":0}},"display_name":"PER"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":35,"start_offset":30}},"display_name":"LOC"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":70,"start_offset":65}},"display_name":"LOC"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":82,"start_offset":71}},"display_name":"LOC"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":115,"start_offset":110}},"display_name":"LOC"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":131,"start_offset":125}},"display_name":"LOC"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":153,"start_offset":148}},"display_name":"LOC"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":193,"start_offset":171}},"display_name":"DATE"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":201,"start_offset":195}},"display_name":"PER"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":280,"start_offset":269}},"display_name":"PER"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":230,"start_offset":220}},"display_name":"LOC"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":352,"start_offset":347}},"display_name":"LOC"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":318,"start_offset":294}},"display_name":"ORG"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":346,"start_offset":342}},"display_name":"DATE"}],"text_snippet":{"content":"Bola Ahmed Adekunle Tinubu na Naija politishan an di presidor of Naija.Bola Tinubu na di nomba 16 pesin to bi Naija presidor.Tinubu don bi govno of Legos Stet bifor bifor from 1999 go rish 2007. Tinubu don bi Senato for Lagos West for di Third Republic wey no last. Na Bola Tinubu dem chuz for All Progressive Congress as dia kandidet for di 2023 Naija Presido eleshon."},"reference":"96"},{"annotations":[{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":20,"start_offset":16}},"display_name":"PER"}],"text_snippet":{"content":"Den dey rimemba Kuti for how e tek bi important pesin wey dey tok e aidia for mata wey de afekt"},"reference":"32"},{"annotations":[{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":15,"start_offset":0}},"display_name":"PER"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":71,"start_offset":64}},"display_name":"LOC"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":114,"start_offset":109}},"display_name":"LOC"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":212,"start_offset":207}},"display_name":"LOC"}],"text_snippet":{"content":"Adegoke Adelabu dai for Mile 51 for Lagos-Ibadan Expressway for Shagamu said. Na im wit one man wey kom from Syria dai.Di man sabi how to dey bai and sel tins. Dia moto nak anoda moto as dem dey kom bak fom Lagos."},"reference":"94"},{"annotations":[{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":25,"start_offset":20}},"display_name":"LOC"}],"text_snippet":{"content":"for e nite klob for Lagos wey de oganise for militantly Afrocentric for e histri and di"},"reference":"19"},{"annotations":[{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":4,"start_offset":0}},"display_name":"PER"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":75,"start_offset":70}},"display_name":"DATE"}],"text_snippet":{"content":"Kuti musik dey tok abut wetin e be get for mind. How e tek popula for 1970s show di shenj "},"reference":"25"},{"annotations":[{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":16,"start_offset":5}},"display_name":"PER"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":58,"start_offset":54}},"display_name":"DATE"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":66,"start_offset":60}},"display_name":"PER"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":167,"start_offset":130}},"display_name":"ORG"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":194,"start_offset":188}},"display_name":"PER"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":218,"start_offset":213}},"display_name":"LOC"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":226,"start_offset":222}},"display_name":"DATE"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":248,"start_offset":242}},"display_name":"PER"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":260,"start_offset":256}},"display_name":"DATE"}],"text_snippet":{"content":"Afta Sani Abacha tok sey e no wan see Senate again in 1993, Tinubu dey amog di pipul wey fight mek demokrazi kom bak as e join di\"National Democracy Coalition movement.Di Tru mata bi sey, Tinubu nid run komot fom Naijġ in 1994, e kom bak wen Abacha dai in 1998 an na dis one stat di bigini of Fourth poblik."},"reference":"98"},{"annotations":[{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":17,"start_offset":12}},"display_name":"LOC"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":64,"start_offset":59}},"display_name":"LOC"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":92,"start_offset":88}},"display_name":"DATE"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":116,"start_offset":111}},"display_name":"LOC"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":185,"start_offset":169}},"display_name":"PER"}],"text_snippet":{"content":"wey dey for Naija musik art and for di tok tok wey dey for Naija politiks dat time. For 1984, e tok and yab di Naija presido wey dey for  pawa dat time wey bi President Muhammadu Buhari. "},"reference":"26"},{"annotations":[{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":5,"start_offset":0}},"display_name":"LOC"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":19,"start_offset":12}},"display_name":"PER"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":123,"start_offset":113}},"display_name":"DATE"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":203,"start_offset":188}},"display_name":"PER"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":300,"start_offset":283}},"display_name":"DATE"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":308,"start_offset":302}},"display_name":"PER"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":372,"start_offset":357}},"display_name":"PER"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":330,"start_offset":317}},"display_name":"ORG"}],"text_snippet":{"content":"Naijġ singa Aramide rilis di soulful rendition of di song. The nomba four singu Albom \"OverSeas\" wey e rilis for May 6 2012 di unfinished version for  di song liki bifor di main rilis. Di GospelOnDeBeatz produs trak \"All Of You\" an dis na di nomba five singu albom wey dem rilis for September 28 2012. Davido tok for Factory 78 TV sey e rekod dis  song wit GospelOnDeBeatz afta dem mit am for Mall."},"reference":"63"},{"annotations":[{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":27,"start_offset":21}},"display_name":"PER"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":82,"start_offset":66}},"display_name":"DATE"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":190,"start_offset":184}},"display_name":"PER"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":221,"start_offset":214}},"display_name":"LOC"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":433,"start_offset":427}},"display_name":"PER"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":491,"start_offset":486}},"display_name":"LOC"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":510,"start_offset":496}},"display_name":"DATE"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":635,"start_offset":629}},"display_name":"PER"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":668,"start_offset":664}},"display_name":"DATE"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":773,"start_offset":760}},"display_name":"PER"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":779,"start_offset":774}},"display_name":"PER"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":805,"start_offset":794}},"display_name":"PER"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":909,"start_offset":903}},"display_name":"PER"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":1037,"start_offset":1031}},"display_name":"PER"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":789,"start_offset":781}},"display_name":"PER"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":288,"start_offset":282}},"display_name":"PER"}],"text_snippet":{"content":"\"A Good Time\" wey be Davido second studio albums e release am for November 22 2019. Di album features di before release single like \"If\" \"Fall\" \"Assurance\" \"Blow My Mind\" and \"Risky\". Davido record A Good Time for Atlanta. E tell Vibe magazine e go like record for new environment. Davido describe do album as body of work for everybody and say e go get mouth for afrobeats for years but go incorporate elements of oder genres.Davido tell pipu di title of di album during wan event for Lagos for September 2019 and say e go  release am for di following month. E again open excerpts of four songs from di album during di event As Davido dey perform for power house 2019 e talk with Power105.1 DJ seif e say di album go feature collaboration artists wey include Summer Walker,Gunna, A Boogie and Chris Brown. One of di track for di album \"A Good Time\" na platformproducer do am Di album cover art feature Davido papa and picture of im mama. A Good Time currently di most streams for African album of all time. For streaming platform Davido na di first to cross one billion streams."},"reference":"79"},{"annotations":[{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":18,"start_offset":12}},"display_name":"PER"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":11,"start_offset":4}},"display_name":"DATE"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":141,"start_offset":130}},"display_name":"PER"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":157,"start_offset":146}},"display_name":"PER"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":167,"start_offset":163}},"display_name":"DATE"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":283,"start_offset":269}},"display_name":"DATE"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":263,"start_offset":260}},"display_name":"PER"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":216,"start_offset":204}},"display_name":"PER"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":290,"start_offset":284}},"display_name":"PER"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":497,"start_offset":491}},"display_name":"PER"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":565,"start_offset":548}},"display_name":"DATE"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":572,"start_offset":566}},"display_name":"PER"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":636,"start_offset":624}},"display_name":"PER"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":652,"start_offset":646}},"display_name":"PER"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":853,"start_offset":847}},"display_name":"PER"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":897,"start_offset":886}},"display_name":"PER"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":937,"start_offset":930}},"display_name":"LOC"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":761,"start_offset":754}},"display_name":"LOC"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":1012,"start_offset":1006}},"display_name":"PER"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":1063,"start_offset":1047}},"display_name":"DATE"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":1100,"start_offset":1092}},"display_name":"PER"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":1113,"start_offset":1102}},"display_name":"PER"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":1117,"start_offset":1114}},"display_name":"PER"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":1130,"start_offset":1119}},"display_name":"PER"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":1145,"start_offset":1135}},"display_name":"PER"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":1179,"start_offset":1163}},"display_name":"DATE"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":1186,"start_offset":1180}},"display_name":"PER"}],"text_snippet":{"content":"For May2020 Davido announce im third studio album wey e title  A Better Time and e include 11tracks wey go feature musicians like Nicki Minaj and Tiwa Savage. For July e perform for Tonight show starring Jimmy Fallon and pipu see am for studio with one rapper Nas. For August 31 2020.Davido go back to social media after e take three months break make e chat with di Grammy museum for Instagram live about di rise of Afrobeats and oder issues wey concern di industry. During di live session Davido talk say e don finish work for A Better Time. For 10 September 2020 Davido return with di single FEM\" with di music video wey Dammy Twitch produce. Davido single FEM video hit 1.8 million YouTube view forless dan 24hours e break e own record for d fastest Nigeria music video wey hit 1million views for YouTube di record wey dey top before na still Davido song Blow My Mind wey e feature Chris Brown Na di song be number one for di Nigeria turntable top 50 chart for im second week of eligibility dethroning WizKids Ginger. Di album dem release for 13 November 2020. Di album feature pipu like Lil Baby, Nicki Minaj,Nas, Chris Brown and Young Thug among oders. For December 14 2020 Davido announce im 3rd studio album A Bitter Time don achieve over 213.2 million streams for one month"},"reference":"80"},{"annotations":[{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":23,"start_offset":8}},"display_name":"ORG"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":37,"start_offset":28}},"display_name":"ORG"}],"text_snippet":{"content":"tok sey The Daily Times and The Punch Kansu all e ripot dem. Plenti oda pipu sef tok  sey dem preshor di pepa editors dem to stop to dey rait dis tins inside pepa wit di e trets of"},"reference":"23"},{"annotations":[{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":41,"start_offset":29}},"display_name":"PER"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":189,"start_offset":183}},"display_name":"PER"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":321,"start_offset":315}},"display_name":"PER"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":232,"start_offset":229}},"display_name":"ORG"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":374,"start_offset":368}},"display_name":"LOC"}],"text_snippet":{"content":"Reviewing di native magazine Toys Sokunbi say di song talk plenty but for di importance of clarity for age of emojis,validation from ourlove ones and put love first against all odds. Davido win Best international Act for di 2018 BET Award wey make am di first African artist to collect Award for main stage and for Davido acceptance speech e advice dem make dem visit Africa and eat Africa food."},"reference":"74"},{"annotations":[{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":9,"start_offset":5}},"display_name":"PER"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":38,"start_offset":33}},"display_name":"LOC"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":323,"start_offset":319}},"display_name":"PER"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":385,"start_offset":381}},"display_name":"PER"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":379,"start_offset":365}},"display_name":"ORG"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":450,"start_offset":446}},"display_name":"PER"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":534,"start_offset":525}},"display_name":"PER"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":640,"start_offset":636}},"display_name":"PER"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":672,"start_offset":666}},"display_name":"PER"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":724,"start_offset":720}},"display_name":"PER"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":741,"start_offset":736}},"display_name":"LOC"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":751,"start_offset":745}},"display_name":"LOC"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":760,"start_offset":756}},"display_name":"PER"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":872,"start_offset":868}},"display_name":"PER"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":1005,"start_offset":1001}},"display_name":"DATE"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":1011,"start_offset":1007}},"display_name":"PER"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":1052,"start_offset":1040}},"display_name":"PER"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":1064,"start_offset":1053}},"display_name":"PER"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":1087,"start_offset":1083}},"display_name":"PER"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":1162,"start_offset":1157}},"display_name":"LOC"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":1262,"start_offset":1258}},"display_name":"PER"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":1290,"start_offset":1286}},"display_name":"PER"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":1441,"start_offset":1437}},"display_name":"PER"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":1538,"start_offset":1534}},"display_name":"PER"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":1606,"start_offset":1601}},"display_name":"LOC"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":1643,"start_offset":1618}},"display_name":"PER"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":1666,"start_offset":1662}},"display_name":"PER"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":1829,"start_offset":1825}},"display_name":"PER"}],"text_snippet":{"content":"Afta Fela an e band kom reton to Naijġ, dey nem di grup The Africa 70 an na dat taim  di muzik style chenj fom love to wetin dey happun for Naijġ. E fom di Kalakuta Republic wey bi grup of pipul wey de  share di sem bilif and di sem responsibilitis, rekoding studio, an home for meni pipul wey get koneshon to di band. Fela tok sey Kalakuta Replublic no dey pat of Naijġ Govament. Fela dey pafom for e own Nightklub wey e leta nem Africa Shrine. Fela dey giv praise to e Gran papa papa dem wey don dai. E leta chenj e nem to Anikulapo wey di minin na (pesin we death dey im poket), wey di intapritashon na (Na me go chuz wen I go dai). Fela refuse to yuz e papa nem Ramsom bikos e tok sey di nem na  slave nem. Pipul no Fela  muzik for Naijġ an Afrika wel Fela chuz to dey sing for pidgin bikos e wan mek pipul wey no go skul wel wel fit onda standn e muzik tu. Bikos Fela laik to dey tok to Govament enihow, Govament pipul no laik e muzik at all an dem dey kol arrest am for e Kalakute Republic. For 1972, Fela an e band mek one rekod wit Ginger Baker Bobby Tench. Na for dat taim, Fela wit e band Africa 70 kom mek di rekod albom Zombie wey tok enihow to Naijġ sojas an di way dem dey du.  Di albom mek Govament vex so tey dey kom wit 1,000 sojas kom beat Fela no bi smol an dey kari Fela mama troway fom upstair window an e mama wey don old rili injor.Di sojas put faya for di ples inkludin di studio, muzik instrument an masta tape. Fela tok sey na dat day e for dai if no bi one ofisa wey tok sey mek dey jost beat am and liv am.Fela no du enitin dan to kari e mama kofin go  Dondan Barracks for Legos, an na dia General Olusegun Obasanjo dey stay dat time.Fela dat taim  rait songs wey bi Coffin for Head of State an Unknown Soildier. Di taitu of Unknown Soldier dey refar to di unknown sojas wey kom skata di commune. Fela and e band kom go dey stay for Crossroads Hotel afta dem skata di shrine wit di Commune.   "},"reference":"5"},{"annotations":[{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":42,"start_offset":38}},"display_name":"DATE"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":98,"start_offset":83}},"display_name":"PER"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":168,"start_offset":153}},"display_name":"PER"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":246,"start_offset":241}},"display_name":"LOC"}],"text_snippet":{"content":"efekt e musik. One fim wey dem do for 2007, wey e nem na The Visitor wey bi sey na Thomas McCarthy dairet am, reprisent won diskonekted profesor wey bi (Richard Jenkins) na e bi wan pley di djembe; e len am  from won yong pesin wey kom from Syria wey e nem na "},"reference":"41"},{"annotations":[{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":66,"start_offset":62}},"display_name":"PER"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":95,"start_offset":89}},"display_name":"LOC"}],"text_snippet":{"content":"na craze man, na craze man bi dat, animal in craze man skini. Kuti get strong belief for Afrika and e dey alwes preash pis among e pipu."},"reference":"28"},{"annotations":[{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":40,"start_offset":36}},"display_name":"PER"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":67,"start_offset":56}},"display_name":"PER"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":111,"start_offset":107}},"display_name":"DATE"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":202,"start_offset":189}},"display_name":"PER"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":234,"start_offset":222}},"display_name":"PER"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":253,"start_offset":249}},"display_name":"DATE"}],"text_snippet":{"content":"Di full lent dokumentri fim Finding Fela, wey bi sey na Alex Gibney dairekt am,   na e bi nomba one for di 2014  Sundance Film Festival. A biographical film by Focus Features wey bi sey na Steve McQueen  dairet am, and na Biyi Bandele raite am, for 2010, one stori kom dey dat time  dey "},"reference":"50"},{"annotations":[{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":104,"start_offset":89}},"display_name":"DATE"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":44,"start_offset":39}},"display_name":"PER"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":191,"start_offset":185}},"display_name":"PER"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":263,"start_offset":257}},"display_name":"PER"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":294,"start_offset":286}},"display_name":"PER"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":300,"start_offset":298}},"display_name":"LOC"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":358,"start_offset":353}},"display_name":"PER"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":374,"start_offset":368}},"display_name":"PER"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":433,"start_offset":428}},"display_name":"PER"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":475,"start_offset":469}},"display_name":"PER"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":587,"start_offset":581}},"display_name":"LOC"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":599,"start_offset":591}},"display_name":"PER"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":630,"start_offset":618}},"display_name":"DATE"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":638,"start_offset":632}},"display_name":"PER"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":815,"start_offset":809}},"display_name":"PER"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":655,"start_offset":648}},"display_name":"PER"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":733,"start_offset":719}},"display_name":"PER"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":768,"start_offset":753}},"display_name":"DATE"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":693,"start_offset":678}},"display_name":"DATE"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":882,"start_offset":876}},"display_name":"PER"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":984,"start_offset":971}},"display_name":"DATE"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":995,"start_offset":989}},"display_name":"PER"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":1005,"start_offset":999}},"display_name":"PER"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":1025,"start_offset":1022}},"display_name":"ORG"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":1126,"start_offset":1120}},"display_name":"PER"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":1156,"start_offset":1153}},"display_name":"ORG"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":1200,"start_offset":1187}},"display_name":"DATE"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":1266,"start_offset":1247}},"display_name":"ORG"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":1289,"start_offset":1283}},"display_name":"PER"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":1298,"start_offset":1293}},"display_name":"PER"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":1335,"start_offset":1326}},"display_name":"DATE"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":1343,"start_offset":1337}},"display_name":"PER"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":1371,"start_offset":1364}},"display_name":"PER"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":1381,"start_offset":1373}},"display_name":"PER"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":1391,"start_offset":1383}},"display_name":"PER"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":1409,"start_offset":1393}},"display_name":"PER"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":1424,"start_offset":1413}},"display_name":"PER"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":1473,"start_offset":1469}},"display_name":"ORG"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":1672,"start_offset":1659}},"display_name":"ORG"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":1770,"start_offset":1761}},"display_name":"LOC"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":1791,"start_offset":1785}},"display_name":"PER"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":1810,"start_offset":1801}},"display_name":"PER"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":1784,"start_offset":1775}},"display_name":"DATE"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":925,"start_offset":915}},"display_name":"PER"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":1149,"start_offset":1139}},"display_name":"PER"}],"text_snippet":{"content":"Skelewu get sopot wit two muzik vidio. Sedan daret di fest muzik vidio wey dem rilis for October 15 2013.Dem upload am put for YouTube tru Parody Account.Afta somtaims dey rilis vidio. Davido tok sey sombodi bitira am as dem rilis di vidio an for dis rison Davido go do anoda vidio wit Moe Musa na UK base muzik vidio dareto. Bikos  of wetin di tim tok sesan talk say Davido dey satisfy with di contributions to di music video. Sesan stil tok sey e go dey immature mek Davido an im manejiment inakurate statement to skata im brand. Di main Skelewu Vidio wey dem daret an rekod for London by Moe Musa an e rilis am for October 2013. Davido rilis di T-Spize-produs song \"Aye\" for February 1 2014. Di vidio for di song na Clarence Peter daret am an na for February 7 2014 dem rilis di vidio. For insaid di vidio Davido plai di poor fama wey dey love one king pikin wannabe waif. Davido du kolabo wit South Afrikan duo Mafikizolo title \"Tchelete(Good life)\" dem rilis am for April 30 2014. Na Oskido an Shizzi produs am while MTN plai an callertunez platforms distribute am. Bifor dem du di rekodin of Tchelete(Good life)\". Davido Network wit Mafikizolo at MTN Nigeria Elite Night event for December 2013. Di muzik vidio for \"Tchelete (Good life)\" na Twenty Twenty media record an daret Oskido an Uhuru sho smol for di vidio. For June 2014, Davido du smol kolabo with Mi Case, Lola Rae, Sarkodie, Diamond Platnumz an Tiwa Savage for \"Africa Rising\" na song wey dem yuz for DSTV Eponymous Campaign to Ginger Afrikan mek dem patek for kommuniti-based social investment projects. Di folorin muzik vidio for Africa Rising \" di south African production house callback Dreams record and direct di video. Di artist performed di song fodi Africa Rising launch ceremony for Mauritius for June 2015 Davido rilis di Meek Mill assisted trap song\"Fans Mi\" E yeye fans wit di audio an behind di scene fotogirafa of di vidio bifor e rilis am."},"reference":"67"},{"annotations":[{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":6,"start_offset":0}},"display_name":"PER"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":240,"start_offset":228}},"display_name":"DATE"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":309,"start_offset":296}},"display_name":"DATE"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":70,"start_offset":60}},"display_name":"PER"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":160,"start_offset":148}},"display_name":"LOC"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":196,"start_offset":190}},"display_name":"ORG"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":278,"start_offset":272}},"display_name":"ORG"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":291,"start_offset":283}},"display_name":"LOC"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":29,"start_offset":25}},"display_name":"DATE"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":36,"start_offset":30}},"display_name":"LOC"}],"text_snippet":{"content":"Davido release \"Fall\"for June Africa e sample one line from kojo funds track \"Dun Talking\"\"Fall\" na platinum certified wey be recording industry of south Africa dem be one of di top100 most Shazam searched singles in America in January 2019 and e dey for 10top record for Shazam for New York.For February 2019 e become di longest"},"reference":"70"},{"annotations":[{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":8,"start_offset":4}},"display_name":"DATE"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":16,"start_offset":12}},"display_name":"DATE"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":61,"start_offset":55}},"display_name":"PER"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":91,"start_offset":87}},"display_name":"DATE"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":96,"start_offset":92}},"display_name":"ORG"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":140,"start_offset":124}},"display_name":"DATE"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":202,"start_offset":196}},"display_name":"PER"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":149,"start_offset":144}},"display_name":"PER"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":271,"start_offset":259}},"display_name":"LOC"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":370,"start_offset":363}},"display_name":"ORG"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":375,"start_offset":371}},"display_name":"DATE"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":577,"start_offset":571}},"display_name":"LOC"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":592,"start_offset":582}},"display_name":"PER"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":629,"start_offset":615}},"display_name":"PER"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":648,"start_offset":642}},"display_name":"PER"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":694,"start_offset":680}},"display_name":"ORG"}],"text_snippet":{"content":"For 2017 to 2018 \"If\", \"Fall\", \" Fia\", and \"Assurance\" Davido win Best African Act for 2017 MOBO Award. E release \"If\" for  February 17 2017 na tekno produce am may while ghost write di track for Davido. Di song certified diamond for di recording industry of south Africa and di shop shipment na 200000 units. \"If\" win Best pop single and song of di year for The Headies 2018. As dem review am for OkayAfrica Sabo kpada describe di song as \"slow burner\" with di \"unfussy beat wey sound hollow out and no clutter with instrument\" Di music video of \"If\" dem release am for London wey Director Q do di directing while Tunde Babalola produce am. Davido team up with menswear designer Orange culture to release Capsule collection Ginger by \"If\""},"reference":"69"},{"annotations":[{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":26,"start_offset":22}},"display_name":"PER"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":61,"start_offset":55}},"display_name":"LOC"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":71,"start_offset":67}},"display_name":"DATE"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":129,"start_offset":124}},"display_name":"LOC"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":256,"start_offset":251}},"display_name":"LOC"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":316,"start_offset":310}},"display_name":"LOC"}],"text_snippet":{"content":"E politika invovment: Kuti invov e sef for politiks in Afrika from 1970 till di time wey e dai. E kritisais di koropshon fo Naija govment woka an au dem tek dey trit sitizin fo bad way. E tok about how strenja tek bi di rut for di ekonomi Kraisis for Naija, an aw dem tek be di yawa fo politiks wey di pipu fo Afrika dey fes."},"reference":"15"},{"annotations":[],"text_snippet":{"content":"Wetin dey hie"},"reference":"86"},{"annotations":[{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":37,"start_offset":33}},"display_name":"DATE"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":42,"start_offset":38}},"display_name":"DATE"}],"text_snippet":{"content":"A Good Time North American Tour (2019-2020)"},"reference":"84"},{"annotations":[],"text_snippet":{"content":"Wetin dey hie"},"reference":"3"},{"annotations":[{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":22,"start_offset":12}},"display_name":"PER"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":52,"start_offset":40}},"display_name":"DATE"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":57,"start_offset":53}},"display_name":"PER"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":106,"start_offset":96}},"display_name":"PER"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":133,"start_offset":129}},"display_name":"PER"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":726,"start_offset":722}},"display_name":"PER"}],"text_snippet":{"content":"tinker pan. Tony Allen wey bi druma for twenty years.Fela don tok am for one taim sey  if no bi Tony Allen, Afrobeat for no dey. Fela band dey popular bikos e bi dey yuz  two baritone saxophones wen meni oda group dem be dey yuz one. Dis na komon teknik for Afrika-influenced musical styles wey you fit see for funk and hip hop.Somtaims for e band, e dey yuz two pesin wey sabi play drum wey bi base for di sem taim an two of dem dey play interlocking melodies and rhythms. E dey always yuz two or more pipul wey dey play gitar.  The electric West African style gita for Afrobeat band na paramont bot e bi dey yuz to gif basik strukture, and to dey repit chordal/melodic stetment, riff, or groove. Som element wey dey for Kuti musik na di call-and-response inside di korus and figurative bot di liriks dem na simpu liriks. Im song dey long for like 10 to 15 minits, and meni of e song long rech 20 to 30 minits, and som of e trak wey e no rilis dem dey last rech like 45 minits wen Im dey pafom for live stej. How im musik be dey long na e be one rizin wey make e musik no reach di digri of"},"reference":"12"},{"annotations":[{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":9,"start_offset":0}},"display_name":"DATE"}],"text_snippet":{"content":"19491953"},"reference":"88"},{"annotations":[{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":13,"start_offset":1}},"display_name":"PER"}],"text_snippet":{"content":"(Haaz Sleiman) na e tell di profesor sey e no go "},"reference":"42"},{"annotations":[{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":75,"start_offset":70}},"display_name":"LOC"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":215,"start_offset":208}},"display_name":"PER"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":419,"start_offset":412}},"display_name":"PER"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":362,"start_offset":330}},"display_name":"ORG"}],"text_snippet":{"content":"Plenti pipul wey dey tok abaut wetin don hapun bifo nau for Yoruba an Naija dey allwes tok abaut di pesin wey stat dis tok wey dem dey kol  \"penkelemesi\". Dis tin na di Yoruba way to tek tok \"peculiar mess\". Adegoke na pesin wey evribodi sabi sey e sabi spik Inglish wel wel. One day wey im dey tel pipul abaut di way tins bi for Western Region House of Assembly, som pipul wey no sabi English Kom bigin tok sey Adelabu say  \"penkelemesi\"."},"reference":"95"},{"annotations":[{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":7,"start_offset":0}},"display_name":"PER"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":74,"start_offset":71}},"display_name":"ORG"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":80,"start_offset":78}},"display_name":"ORG"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":422,"start_offset":418}},"display_name":"DATE"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":431,"start_offset":424}},"display_name":"PER"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":492,"start_offset":469}},"display_name":"ORG"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":517,"start_offset":510}},"display_name":"PER"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":718,"start_offset":713}},"display_name":"LOC"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":727,"start_offset":723}},"display_name":"DATE"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":736,"start_offset":729}},"display_name":"PER"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":916,"start_offset":912}},"display_name":"ORG"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":926,"start_offset":921}},"display_name":"LOC"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":996,"start_offset":991}},"display_name":"LOC"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":1128,"start_offset":1105}},"display_name":"ORG"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":1145,"start_offset":1133}},"display_name":"DATE"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":1166,"start_offset":1154}},"display_name":"DATE"}],"text_snippet":{"content":"Adelabu an e grup kom rili bi problem for di pipul wey dey di grup wey IPU an AG dey kontrol. E rili wahala dem wit di way im tek arenj di tax mata an di wok of di pipul wey dia famili dey rul (Mogajis) for gofment mata. E kom put imsef as pesin wey dey sopot di way dem dey rul dem an di tins bifo dem di oyinbo pipul kom tish dem dis niu sistem. Wen di taim rish for di pipul to selet wu di popul wey go lid dem for 1954, Adegoke kom win plenti of di posishon for di Ibadan District Council. Dis one kom mek Adegoke bi di oga kpata-kpata for dat aria. Im kon be di oga kpata-kpata for pipul wey dey kontrol moni an evri smol smol grup for dia. Wen di taim rish for pipul to chuz di pesin wey go dey rul dem for Naija for 1954, Adegoke kom win one posishon for House of Representatives an im grup sef dem win plenti-plenti post for di House of Representatives. E kom get one taim wey e kom bi di sekond oga for NCNC for Naija, dem kom stil mek am di oga kpata-kpata of pipul wey go dey giv Naija pipul all di beta-beta tin wey dem nid. E du dis one join di one wey e fest bi as di oga kpata-kpata for di Ibadan District Council fom January 1955 go rish January 1956."},"reference":"92"},{"annotations":[{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":4,"start_offset":0}},"display_name":"PER"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":94,"start_offset":88}},"display_name":"LOC"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":155,"start_offset":151}},"display_name":"PER"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":210,"start_offset":197}},"display_name":"LOC"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":259,"start_offset":250}},"display_name":"LOC"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":309,"start_offset":302}},"display_name":"LOC"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":525,"start_offset":521}},"display_name":"PER"}],"text_snippet":{"content":"Kuti mok di men for how dem tek dey do dia kulshor and politiks wey Erop pipu kari enta Afrika and e kom deklie e sef say im bi African man: Original, Kuti na pesin wey dey tok well well agenst di United States. For one mitin wey e go wen e waka for Amsterdam, e komplen abaut di kind mind for war wey Amerika join bodi  like ITT and di CIA tek agenst di nashons dem wey de divelop for languaj. Bekos word wey be like  Third World, undeveloped, or di wons wey even wos kontris dem wey no gri wit wetin e tok na fek e bi. Kuti fill say mek dem stop to dey yus dem."},"reference":"31"},{"annotations":[{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":103,"start_offset":99}},"display_name":"DATE"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":113,"start_offset":109}},"display_name":"DATE"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":119,"start_offset":115}},"display_name":"ORG"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":221,"start_offset":207}},"display_name":"PER"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":250,"start_offset":241}},"display_name":"PER"}],"text_snippet":{"content":"Grand Theft Auto  IV, and afta e death dey kom giv am awod wey bi di  Rock & Roll Hall of Fame for 2021. For 2021, Hulu rilis won six episod dokumentri wey e taitu na McCartney 3, 2, 1, wey bi sey dem quote Paul McCartney sey e visit tu see Fela Kuti for di"},"reference":"52"},{"annotations":[{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":14,"start_offset":10}},"display_name":"PER"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":36,"start_offset":32}},"display_name":"PER"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":66,"start_offset":62}},"display_name":"DATE"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":79,"start_offset":75}},"display_name":"PER"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":191,"start_offset":182}},"display_name":"ORG"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":119,"start_offset":107}},"display_name":"PER"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":242,"start_offset":229}},"display_name":"PER"}],"text_snippet":{"content":"dem koll  Fela! and na e mek di Fela laif tori wey dem do for 1982, wey bi Fela! This Bitch of a Life from Carlos Moore, e stat to join bodi togeda to do wok bitwin di Afrobeat band Antibalas and di Tony  awod winna wey e nem bi Bill T. Jones. Di prodokshon  na big sosess and e sell well for di time, pipu wey dey tok agenst am dem even stat to de preis and tok beta tins abaut"},"reference":"46"},{"annotations":[{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":9,"start_offset":3}},"display_name":"PER"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":21,"start_offset":14}},"display_name":"LOC"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":86,"start_offset":81}},"display_name":"PER"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":100,"start_offset":90}},"display_name":"PER"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":148,"start_offset":132}},"display_name":"ORG"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":156,"start_offset":150}},"display_name":"PER"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":174,"start_offset":167}},"display_name":"LOC"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":236,"start_offset":230}},"display_name":"LOC"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":291,"start_offset":286}},"display_name":"LOC"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":300,"start_offset":296}},"display_name":"DATE"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":308,"start_offset":302}},"display_name":"PER"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":418,"start_offset":409}},"display_name":"DATE"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":426,"start_offset":420}},"display_name":"PER"}],"text_snippet":{"content":"As Davido dey Oakwood, e get muzikal tins an e stat to dey mek beats wit e kosin B-Red an Sina Rambo wey dem kom fom dia  muzik akt KB International. Davido no finish Oakwood University as e put all e mind for muzik. E go lif for London an na dia e tek wok on e voesi.Afta e kom bak to Naijġ for 2011, Davido stop smol for e muzik karia an go bak to skul to mek im papa happi as e enta Babcock University for July 2015. Davido get digree for Muzik Babcock University.Later, e Papa pay di Univasiti to stat muzik dipatment for di niu class of one student."},"reference":"59"},{"annotations":[{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":8,"start_offset":4}},"display_name":"DATE"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":108,"start_offset":96}},"display_name":"DATE"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":115,"start_offset":109}},"display_name":"PER"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":148,"start_offset":142}},"display_name":"LOC"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":215,"start_offset":209}},"display_name":"PER"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":241,"start_offset":237}},"display_name":"DATE"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":252,"start_offset":242}},"display_name":"PER"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":269,"start_offset":263}},"display_name":"PER"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":290,"start_offset":284}},"display_name":"PER"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":351,"start_offset":339}},"display_name":"PER"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":381,"start_offset":364}},"display_name":"PER"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":396,"start_offset":388}},"display_name":"ORG"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":450,"start_offset":444}},"display_name":"PER"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":501,"start_offset":495}},"display_name":"PER"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":599,"start_offset":589}},"display_name":"PER"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":612,"start_offset":604}},"display_name":"PER"}],"text_snippet":{"content":"For 2019=Present: 02 Arena Concert \"Blow MY MIND\"\" RISKY\" \"A GOOD TIME\" and \"A Better Time\".For January 2019 Davido sell all the 02 Arena for London wey come become do first solo African artist to do am after wizkid headline concert for 2018.Idris Elba introduce Davido for stage and Davido perform many of im hit singles wey di life band The Compozer back am up. Caroline Sullivan of di Guardian give di concert four star out of five dey call Davido di \" alpha\"and say \"many of di behavior wey Davido dey dis play e learn am from American rappers and some of dem wey e don work with E.g: Young Thug and Swea Lee."},"reference":"76"},{"annotations":[{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":83,"start_offset":75}},"display_name":"LOC"}],"text_snippet":{"content":"Black President  as di fest tin for di niu Musiom for Contemporary Art for New York and mek atrakshon konsat dem, different parti dem, fim dem, and intanashona"},"reference":"38"},{"annotations":[{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":8,"start_offset":4}},"display_name":"DATE"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":54,"start_offset":47}},"display_name":"PER"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":153,"start_offset":148}},"display_name":"LOC"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":224,"start_offset":222}},"display_name":"ORG"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":204,"start_offset":179}},"display_name":"ORG"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":260,"start_offset":253}},"display_name":"PER"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":367,"start_offset":355}},"display_name":"PER"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":457,"start_offset":452}},"display_name":"LOC"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":492,"start_offset":488}},"display_name":"DATE"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":501,"start_offset":494}},"display_name":"PER"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":570,"start_offset":566}},"display_name":"ORG"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":662,"start_offset":655}},"display_name":"PER"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":748,"start_offset":736}},"display_name":"ORG"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":1044,"start_offset":1040}},"display_name":"ORG"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":1066,"start_offset":1055}},"display_name":"LOC"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":1074,"start_offset":1070}},"display_name":"LOC"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":1188,"start_offset":1184}},"display_name":"DATE"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":1197,"start_offset":1190}},"display_name":"PER"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":1242,"start_offset":1235}},"display_name":"PER"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":1299,"start_offset":1297}},"display_name":"ORG"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":1305,"start_offset":1301}},"display_name":"ORG"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":1313,"start_offset":1310}},"display_name":"ORG"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":1347,"start_offset":1345}},"display_name":"ORG"}],"text_snippet":{"content":"For 1955, dem kom bigin chuk eye insaid di way Adegoke an im pipul tek dey do moni mata, to see weyda dem dey chop di moni wey dem sopos yuz for di Naija pipul. Na di oga dem for Western Region Government du dis one an na AG kontrol am. Dis one kom mek Adelabu tok sey im no wan du di wok of pesin wey dey kontrol som pipul again. Na one man wey e nem na J.M. Johnson kom stat to dey du di wok as di oga kpata-kpata of di pipul wey go dey mek sure sey Naija pipul get beta beta tins. For 1956, Adelabu kom stil trai to mek di pipul chuz am as di oga kpata-kpata for NCNC for Western Region. Im biliv sey e go win, na so e kom go bai plenti klot kom rait \"Adelabu, Premier of the Western Region\"on top, bot im an im grup stil no win. Na Action Group win am. E kom bi di oga kpata-kpata for one grup wey dey allways tok sey dem no laik di way Western House of Assembly tek dey du tins. Afta e lus dis niu post, e kom trai to mek suo sey dem fom niu Stet komot from  Western Region. Dis niu Stet sopos bi for di pipul wey rili get maut for di NCNC an dem bi Oyo, Ibadan an Ondo side. Bot dem no sopot dis e idea for 1958 bikos dem see am sey im du am base on na wi-wi mata. For stil dat 1958, Adegoke stat to dey tok sey e no laik di way Azikiwe tek dey rul bikos di tin na 3-in-1 mata wey bi sey na AG, NCNC and NPC dey insaid. E rili pain am sey AG folo for di mata. E tok sey dat kind tin no pure at all."},"reference":"93"},{"annotations":[{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":6,"start_offset":0}},"display_name":"PER"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":44,"start_offset":35}},"display_name":"DATE"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":110,"start_offset":87}},"display_name":"DATE"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":135,"start_offset":112}},"display_name":"DATE"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":229,"start_offset":223}},"display_name":"PER"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":335,"start_offset":329}},"display_name":"PER"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":341,"start_offset":337}},"display_name":"PER"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":349,"start_offset":343}},"display_name":"PER"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":355,"start_offset":351}},"display_name":"PER"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":365,"start_offset":357}},"display_name":"PER"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":376,"start_offset":367}},"display_name":"PER"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":385,"start_offset":378}},"display_name":"PER"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":392,"start_offset":387}},"display_name":"PER"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":402,"start_offset":394}},"display_name":"PER"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":408,"start_offset":404}},"display_name":"PER"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":419,"start_offset":410}},"display_name":"PER"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":425,"start_offset":421}},"display_name":"PER"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":438,"start_offset":429}},"display_name":"PER"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":456,"start_offset":444}},"display_name":"DATE"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":464,"start_offset":458}},"display_name":"PER"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":528,"start_offset":518}},"display_name":"ORG"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":661,"start_offset":657}},"display_name":"ORG"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":831,"start_offset":803}},"display_name":"ORG"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":878,"start_offset":873}},"display_name":"ORG"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":884,"start_offset":879}},"display_name":"PER"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":894,"start_offset":886}},"display_name":"PER"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":901,"start_offset":896}},"display_name":"PER"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":913,"start_offset":906}},"display_name":"PER"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":962,"start_offset":953}},"display_name":"DATE"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":969,"start_offset":963}},"display_name":"PER"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":1003,"start_offset":992}},"display_name":"ORG"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":1010,"start_offset":1004}},"display_name":"PER"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":1038,"start_offset":1028}},"display_name":"ORG"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":1104,"start_offset":1091}},"display_name":"ORG"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":1112,"start_offset":1105}},"display_name":"PER"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":1132,"start_offset":1128}},"display_name":"ORG"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":1232,"start_offset":1220}},"display_name":"DATE"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":1388,"start_offset":1384}},"display_name":"PER"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":1396,"start_offset":1389}},"display_name":"PER"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":1409,"start_offset":1402}},"display_name":"PER"}],"text_snippet":{"content":"Davido 20 trak albom di Baddest na June 2015 e plan to rilis am bot leta  rilis am for October 10 dat sem year. Two days bifor dat date to di albom dem delay am bikos of di korporation interest for distribution no get nem. Davido don rilis di album kova akt an trackway dem tok earlier dat year di Baddest feature production fom Shizzi, DelB, Spellz, Jfem, P square, Don jazzy, Runtown, Uhuru, DJ Buckz, Akin, Meek mill, Wale an TreySongz. For January 2016, Davido announce for Twitter say E don sign record deal with Sony music Davido announcement go with mixed reaction di record label make press release am make pipu know di deal Davido record deal with Sony im go need to release two two albums and allow am make e retain di right to im music and performance Davido na im get di record label wey be Davido Music Worldwide (DMW) e create am few months after e sign with Sony. Dremo, Mayorkun, yonda and Peruzzi dem currently sign under di label. For July 2016 Davido sign record deal with RCA records.Davido record deal with Sony music affect di plans to release The Baddest according to pulse Nigeria. Davido agreement with Sony na say di album must meet international standard for am to go global distribution. For October 2016 e release di 5 track \"EP son of mercy\" wey support from di singles \"Gbagbe Oshi\" \"How long\" and \"Coolest kid in Africa\". The EP feature musicians like Simi,Tinashe, and Nacty C "},"reference":"68"},{"annotations":[],"text_snippet":{"content":"don koropt reach, and bad bad plenti koporeshon dem; E tok abaut di brek down of Western medicine, Black Muslims, Sex,      Pollution, and Poreverty. Chief Priest"},"reference":"22"},{"annotations":[{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":50,"start_offset":44}},"display_name":"LOC"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":66,"start_offset":62}},"display_name":"DATE"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":76,"start_offset":71}},"display_name":"LOC"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":320,"start_offset":316}},"display_name":"PER"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":383,"start_offset":377}},"display_name":"LOC"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":424,"start_offset":418}},"display_name":"LOC"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":453,"start_offset":449}},"display_name":"PER"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":480,"start_offset":476}},"display_name":"PER"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":568,"start_offset":563}},"display_name":"LOC"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":723,"start_offset":719}},"display_name":"DATE"}],"text_snippet":{"content":"Koropshon na won wos problem fo politik wey Afrika dey fes fo 1970s an Naija dey for di kontri wey koropshon sidon. Govment dey dabaru eleshon an dey pafom kup wey kom wos povati mata, e kom mek ekonomi mata sef drop, emploiment no dey, an di mata fo politiks no dey stebu, koropshon wit kraim kom plenti well well. Kuti protes musik taitu, na di rialiti fo wetin dey hapun to Afrika ekonomi an koropshon mata. Na all Afrika kontri go don hie about Kuti stetment fo politiks. Kuti song dey tok about di bad tins an di kain way wey shitin de fo how dem dey kontro Naija an e no dey kom witaut konsikwens. E pass 200 diferens time wey dem arest Kuti and e spend time fo jail, wit e 20 mont for jail afta dem arest am for 1984. For dat time, di koropt govment send sojas to bit Kuti, e family an frends, an distroi wie e dey stay wit e instrument dem an e rekods dem."},"reference":"16"},{"annotations":[{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":43,"start_offset":21}},"display_name":"LOC"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":55,"start_offset":46}},"display_name":"PER"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":85,"start_offset":80}},"display_name":"PER"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":118,"start_offset":113}},"display_name":"PER"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":133,"start_offset":123}},"display_name":"PER"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":180,"start_offset":169}},"display_name":"DATE"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":202,"start_offset":198}},"display_name":"PER"}],"text_snippet":{"content":"big opun ples for di Eugene O'Neill Theatre.  Jim Lewis hep wrait di skript wit Jones  among oda pipu, pipu laik Jay-Z and Will Smith, giv am produsa backup. Wen e rish May 4, 2010. dey kom nominet Fela"},"reference":"48"},{"annotations":[{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":25,"start_offset":0}},"display_name":"PER"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":59,"start_offset":42}},"display_name":"DATE"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":88,"start_offset":74}},"display_name":"DATE"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":98,"start_offset":93}},"display_name":"LOC"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":129,"start_offset":123}},"display_name":"LOC"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":152,"start_offset":146}},"display_name":"LOC"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":172,"start_offset":167}},"display_name":"LOC"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":224,"start_offset":220}},"display_name":"DATE"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":231,"start_offset":225}},"display_name":"LOC"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":274,"start_offset":269}},"display_name":"LOC"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":285,"start_offset":281}},"display_name":"DATE"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":298,"start_offset":294}},"display_name":"DATE"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":310,"start_offset":303}},"display_name":"PER"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":374,"start_offset":337}},"display_name":"ORG"},{"text_extraction":{"text_segment":{"end_offset":447,"start_offset":422}},"display_name":"ORG"},{"text_extracti